{"id":1216,"date":"2022-11-29T18:19:37","date_gmt":"2022-11-29T17:19:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.s2pi.fr\/?page_id=1216"},"modified":"2023-05-29T21:34:28","modified_gmt":"2023-05-29T19:34:28","slug":"isolation-thermique-par-lexterieur","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.s2pi.fr\/isolation-thermique-par-lexterieur\/","title":{"rendered":"ISOLATION THERMIQUE PAR L\u2019EXT\u00c9RIEUR"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbISOLATION THERMIQUE PAR L\u2019EXT\u00c9RIEUR\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:38px|text_align:center|color:%23565656|line_height:48px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1669742482615{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1639499094545{padding-top: 25px !important;padding-bottom: 20px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_raw_html]JTNDc3R5bGUlMjB0eXBlJTNEJTIydGV4dCUyRmNzcyUyMiUzRS5lYXN5aHRtbDV2aWRlbyUyMC5laDV2X3NjcmlwdCU3QmRpc3BsYXklM0Fub25lJTdEJTNDJTJGc3R5bGUlM0UlMEElM0NkaXYlMjBjbGFzcyUzRCUyMmVhc3lodG1sNXZpZGVvJTIyJTIwc3R5bGUlM0QlMjJwb3NpdGlvbiUzQXJlbGF0aXZlJTNCbWF4LXdpZHRoJTNBMTkyMHB4JTNCJTIyJTNFJTNDdmlkZW8lMjBjb250cm9scyUzRCUyMmNvbnRyb2xzJTIyJTIwJTIwcG9zdGVyJTNEJTIyaHR0cHMlM0ElMkYlMkZ3d3cuczJwaS5mciUyRmVoNXYuZmlsZXMlMkZodG1sNXZpZGVvJTJGU1AyaV9WYWJyZV9hdmVjX0ludGVydmlld3NfVjIuanBnJTIyJTIwc3R5bGUlM0QlMjJ3aWR0aCUzQTEwMCUyNSUyMiUyMHRpdGxlJTNEJTIyU1AyaV9WYWJyZV9hdmVjJTIwSW50ZXJ2aWV3c19WMiUyMiUzRSUwQSUzQ3NvdXJjZSUyMHNyYyUzRCUyMmh0dHBzJTNBJTJGJTJGd3d3LnMycGkuZnIlMkZlaDV2LmZpbGVzJTJGaHRtbDV2aWRlbyUyRlNQMmlfVmFicmVfYXZlY19JbnRlcnZpZXdzX1YyLm00diUyMiUyMHR5cGUlM0QlMjJ2aWRlbyUyRm1wNCUyMiUyMCUyRiUzRSUwQSUzQ3NvdXJjZSUyMHNyYyUzRCUyMmh0dHBzJTNBJTJGJTJGd3d3LnMycGkuZnIlMkZlaDV2LmZpbGVzJTJGaHRtbDV2aWRlbyUyRlNQMmlfVmFicmVfYXZlY19JbnRlcnZpZXdzX1YyLndlYm0lMjIlMjB0eXBlJTNEJTIydmlkZW8lMkZ3ZWJtJTIyJTIwJTJGJTNFJTBBJTNDJTJGdmlkZW8lM0UlM0MlMkZkaXYlM0UlMEElM0NzY3JpcHQlMjBzcmMlM0QlMjJodHRwcyUzQSUyRiUyRnd3dy5zMnBpLmZyJTJGZWg1di5maWxlcyUyRmh0bWw1dmlkZW8lMkZodG1sNWV4dC5qcyUyMiUyMHR5cGUlM0QlMjJ0ZXh0JTJGamF2YXNjcmlwdCUyMiUzRSUzQyUyRnNjcmlwdCUzRQ==[\/vc_raw_html][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner equal_height=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInLeft\u00a0\u00bb]<strong>L\u2019ISOLANT ITARN<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Un produit \u00e0 base de laine min\u00e9rale de laitier associ\u00e9 \u00e0 un liant hydraulique<\/li>\n<li>Destin\u00e9 \u00e0 l\u2019isolation thermique des parois verticales par l\u2019ext\u00e9rieur sous bardage ventil\u00e9 des b\u00e2timents r\u00e9sidentiels individuels, collectifs ou tertiaires<\/li>\n<li>Ses performances acoustiques et de s\u00e9curit\u00e9 incendie compl\u00e8tent la performance thermique pour une isolation optimale.<\/li>\n<li>Projet\u00e9 via un syst\u00e8me pneumatique par des entreprises qualifi\u00e9es pour les travaux de fa\u00e7ades, de ma\u00e7onnerie et d\u2019isolation par l\u2019ext\u00e9rieur.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1226&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le PDF\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-picture_as_pdf\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInLeft\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2FPDF%2FS2PI-Fiche-iTarn.pdf|title:Fiche-ISOLATION-THERMIQUE-PAR-EXTERIEUR|target:_blank\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbDocument ATEX\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbprimary\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-picture_as_pdf\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInLeft\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2FPDF%2FATEX_CAS_A_3029_V1_ITARN-FILIGRANE.pdf|title:Fiche-ISOLATION-THERMIQUE-PAR-EXTERIEUR|target:_blank\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1244&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInRight\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbISOLATION THERMIQUE PAR L\u2019EXT\u00c9RIEUR\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:38px|text_align:center|color:%23565656|line_height:48px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1669742482615{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1639499094545{padding-top: 25px !important;padding-bottom: 20px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_raw_html]JTNDc3R5bGUlMjB0eXBlJTNEJTIydGV4dCUyRmNzcyUyMiUzRS5lYXN5aHRtbDV2aWRlbyUyMC5laDV2X3NjcmlwdCU3QmRpc3BsYXklM0Fub25lJTdEJTNDJTJGc3R5bGUlM0UlMEElM0NkaXYlMjBjbGFzcyUzRCUyMmVhc3lodG1sNXZpZGVvJTIyJTIwc3R5bGUlM0QlMjJwb3NpdGlvbiUzQXJlbGF0aXZlJTNCbWF4LXdpZHRoJTNBMTkyMHB4JTNCJTIyJTNFJTNDdmlkZW8lMjBjb250cm9scyUzRCUyMmNvbnRyb2xzJTIyJTIwJTIwcG9zdGVyJTNEJTIyaHR0cHMlM0ElMkYlMkZ3d3cuczJwaS5mciUyRmVoNXYuZmlsZXMlMkZodG1sNXZpZGVvJTJGU1AyaV9WYWJyZV9hdmVjX0ludGVydmlld3NfVjIuanBnJTIyJTIwc3R5bGUlM0QlMjJ3aWR0aCUzQTEwMCUyNSUyMiUyMHRpdGxlJTNEJTIyU1AyaV9WYWJyZV9hdmVjJTIwSW50ZXJ2aWV3c19WMiUyMiUzRSUwQSUzQ3NvdXJjZSUyMHNyYyUzRCUyMmh0dHBzJTNBJTJGJTJGd3d3LnMycGkuZnIlMkZlaDV2LmZpbGVzJTJGaHRtbDV2aWRlbyUyRlNQMmlfVmFicmVfYXZlY19JbnRlcnZpZXdzX1YyLm00diUyMiUyMHR5cGUlM0QlMjJ2aWRlbyUyRm1wNCUyMiUyMCUyRiUzRSUwQSUzQ3NvdXJjZSUyMHNyYyUzRCUyMmh0dHBzJTNBJTJGJTJGd3d3LnMycGkuZnIlMkZlaDV2LmZpbGVzJTJGaHRtbDV2aWRlbyUyRlNQMmlfVmFicmVfYXZlY19JbnRlcnZpZXdzX1YyLndlYm0lMjIlMjB0eXBlJTNEJTIydmlkZW8lMkZ3ZWJtJTIyJTIwJTJGJTNFJTBBJTNDJTJGdmlkZW8lM0UlM0MlMkZkaXYlM0UlMEElM0NzY3JpcHQlMjBzcmMlM0QlMjJodHRwcyUzQSUyRiUyRnd3dy5zMnBpLmZyJTJGZWg1di5maWxlcyUyRmh0bWw1dmlkZW8lMkZodG1sNWV4dC5qcyUyMiUyMHR5cGUlM0QlMjJ0ZXh0JTJGamF2YXNjcmlwdCUyMiUzRSUzQyUyRnNjcmlwdCUzRQ==[\/vc_raw_html][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner equal_height=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInLeft\u00a0\u00bb]L\u2019ISOLANT ITARN Un produit \u00e0 base de laine min\u00e9rale de laitier associ\u00e9 \u00e0&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-1216","page","type-page","status-publish","hentry","description-off"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1216","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1216"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1248,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1216\/revisions\/1248"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}