{"id":2,"date":"2021-11-02T13:50:25","date_gmt":"2021-11-02T12:50:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.s2pi.fr\/?page_id=2"},"modified":"2025-01-23T10:57:20","modified_gmt":"2025-01-23T09:57:20","slug":"page-d-exemple","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.s2pi.fr\/","title":{"rendered":"Soci\u00e9t\u00e9 de Production de Produits Isolants"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb content_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbimage\u00a0\u00bb parallax_style=\u00a0\u00bbvcpb-default\u00a0\u00bb bg_image_new=\u00a0\u00bbid^886|url^https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/isolation-thermique.jpg|caption^null|alt^null|title^isolation-thermique|description^null\u00a0\u00bb bg_image_repeat=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb bg_image_posiiton=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb enable_overlay=\u00a0\u00bbenable_overlay_value\u00a0\u00bb ult_hide_row=\u00a0\u00bbult_hide_row_value\u00a0\u00bb ult_hide_row_large_screen=\u00a0\u00bblarge_screen\u00a0\u00bb ult_hide_row_desktop=\u00a0\u00bbdesktop\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1649838455472{margin-top: -50% !important;padding-top: 30% !important;padding-bottom: 30% !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime;][vc_column][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1737626234397{padding-top: 5% !important;padding-right: 5% !important;padding-bottom: 5% !important;padding-left: 5% !important;background-color: #06528a !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center; color: white;\"><strong>Bonne ann\u00e9e 2025 \u00e0 tous nos clients et partenaires !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center; color: white;\">Nous savons que nous sommes un peu en retard, mais mieux vaut tard que jamais ! Nous vous souhaitons une ann\u00e9e remplie de bonheur, de sant\u00e9 et de succ\u00e8s. Que cette nouvelle ann\u00e9e soit synonyme de nouvelles opportunit\u00e9s, de moments inoubliables et de r\u00e9alisations personnelles et professionnelles.<\/p>\n<p style=\"text-align: center; color: white;\">Merci \u00e0 tous pour votre soutien et votre confiance. Ensemble, faisons de 2025 une ann\u00e9e exceptionnelle !<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbS2PI &#8211; VOTRE PARTENAIRE EN ISOLATION\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:p|font_size:48px|text_align:center|color:%23565656|line_height:52px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1639513138927{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1635872225977{padding-top: 25px !important;padding-bottom: 25px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb gap=\u00a0\u00bb30&Prime; equal_height=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime;][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>S2PI, c\u2019est un projet industriel initi\u00e9 par Jean-Luc BELLI,<\/strong> fort de plus de deux d\u00e9cennies d\u2019exp\u00e9rience dans le secteur de la production d\u2019isolants. S2PI, c\u2019est aussi une \u00e9quipe de collaborateurs unis par la volont\u00e9 de donner le meilleur d\u2019eux-m\u00eame pour que les clients profitent de la qualit\u00e9 des produits de l\u2019entreprise. S2PI am\u00e9liore constamment ses produits et ses process internes pour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de la demande, du march\u00e9 et des normes.<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb998&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>Install\u00e9e dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne, S2PI est une entreprise humaine innovante<\/strong> \u00e0 taille humaine qui fabrique et distribue des isolants thermiques, acoustiques et de protection incendie \u00e0 base de laine de laitier. S2PI s\u2019inscrit dans une recherche permanente d\u2019am\u00e9lioration de ses process de production. S2PI met le client au c\u0153ur de ses pr\u00e9occupations. Chaque produit est conforme aux besoins et aux normes du march\u00e9, il est soumis \u00e0 un contr\u00f4le de qualit\u00e9 extr\u00eamement rigoureux par des laboratoires d\u2019essais accr\u00e9dit\u00e9s (EFFECTIS, LNE). Nos produits sont certifi\u00e9s ACERMI et font l&rsquo;objet d&rsquo;Avis Techniques d\u00e9livr\u00e9s par la CCFAT en l&rsquo;absence de DTU.<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_text_separator title=\u00a0\u00bbNotre philosophie\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb80&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#303030&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<ul>\n<li>Offrir \u00e0 nos clients la garantie de la qualit\u00e9 et la performance de nos produits<\/li>\n<li>Nos produits mis sur le march\u00e9 sont certifi\u00e9s<\/li>\n<li>Respecter nos engagements sur les d\u00e9lais de livraison<\/li>\n<li>Fabriquer nos produits en France et garantir la constance de leur qualit\u00e9, entreprise certifi\u00e9e ISO 9001<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb118&Prime; img_size=\u00a0\u00bb180&#215;85&Prime; alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbtop-to-bottom\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb content_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbimage\u00a0\u00bb parallax_style=\u00a0\u00bbvcpb-default\u00a0\u00bb bg_image_new=\u00a0\u00bbid^1210|url^https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/header-01.jpg|caption^null|alt^null|title^header-01|description^null\u00a0\u00bb bg_image_repeat=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb bg_image_posiiton=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb enable_overlay=\u00a0\u00bbenable_overlay_value\u00a0\u00bb overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(255,255,255,0.6)\u00a0\u00bb overlay_pattern=\u00a0\u00bbtransperant\u00a0\u00bb overlay_pattern_opacity=\u00a0\u00bb80&Prime; overlay_pattern_size=\u00a0\u00bb10&Prime; seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbxlarge_triangle_right_seperator\u00a0\u00bb seperator_position=\u00a0\u00bbtop_bottom_seperator\u00a0\u00bb seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1649838688775{padding-top: 180px !important;padding-bottom: 180px !important;background-color: #ffffff !important;background-position: center !important;background-repeat: no-repeat !important;background-size: cover !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Chaque produit est conforme aux besoins et aux normes du march\u00e9. Il est soumis \u00e0 un contr\u00f4le de qualit\u00e9 extr\u00eamement rigoureux par des laboratoires d\u2019essais accr\u00e9dit\u00e9s.<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb gap=\u00a0\u00bb30&Prime; bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime;][vc_column][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb32&Prime;][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbPROTECTION DES PERSONNES &amp; D\u00c9FIS ENVIRONNEMENTAUX\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h3|font_size:36px|text_align:center|color:%23565656|line_height:46px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbtop-to-bottom\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640684995302{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1635872225977{padding-top: 25px !important;padding-bottom: 25px !important;}\u00a0\u00bb][vc_row_inner gap=\u00a0\u00bb30&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<img decoding=\"async\" class=\"alignleft size-full wp-image-110\" src=\"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/jl-belli.jpg\" alt=\"Jean-Luc Belli\" width=\"160px\" height=\"\" \/><\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>Si la s\u00e9curit\u00e9 incendie des b\u00e2timents doit conjuguer l\u2019ensemble<\/strong> des actions comme faciliter l\u2019\u00e9vacuation des personnes, mettre en place des dispositifs d\u2019alerte, des \u00e9quipements de d\u00e9senfumage,\u2026 la protection passive reste la plus efficace et se d\u00e9cide d\u00e8s le d\u00e9but du projet en pr\u00e9voyant des syst\u00e8mes constructifs ayant recours \u00e0 des mat\u00e9riaux non combustibles ne participant ni \u00e0 alimenter l\u2019incendie ni \u00e0 le propager. La protection passive en s\u00e9curit\u00e9 incendie s\u2019allie aussi avec l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique pour r\u00e9pondre aux objectifs nationaux de lutte contre le changement climatique. Cette conviction profonde m\u2019anime depuis plusieurs ann\u00e9es et guide mon action.<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb9&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis environnementaux, ceux de protection des personnes et des biens, il faut \u00eatre convaincu et agir avec d\u00e9termination. C\u2019est l\u2019ambition que j\u2019ai fix\u00e9e en cr\u00e9ant la soci\u00e9t\u00e9 S2PI de fabriquer des solutions techniques, \u00e9conomiques, innovantes et fiables issues du partage de l\u2019expertise et de l\u2019exp\u00e9rience de ses membres.<\/div>\n<div><\/div>\n<blockquote><p>\u00ab Dans le monde des id\u00e9es tout d\u00e9pend de l\u2019enthousiasme. Dans le monde du r\u00e9el tout d\u00e9pend de la pers\u00e9v\u00e9rance. \u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p style=\"text-align: right;\"><small>Johann Wolfgang von Goethe<\/small><\/p>\n<p>Jean-Luc Belli<br \/>\nPr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb35px\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb content_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbimage\u00a0\u00bb parallax_style=\u00a0\u00bbvcpb-default\u00a0\u00bb bg_image_new=\u00a0\u00bbid^1213|url^https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/header-02.jpg|caption^null|alt^null|title^header-02|description^null\u00a0\u00bb bg_image_repeat=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb bg_img_attach=\u00a0\u00bbfixed\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb enable_overlay=\u00a0\u00bbenable_overlay_value\u00a0\u00bb overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(255,255,255,0.65)\u00a0\u00bb overlay_pattern=\u00a0\u00bbtransperant\u00a0\u00bb overlay_pattern_opacity=\u00a0\u00bb80&Prime; overlay_pattern_size=\u00a0\u00bb10&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1649838790051{margin-top: 0px !important;margin-right: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;margin-left: 0px !important;padding-top: 150px !important;padding-bottom: 160px !important;background-color: #ffffff !important;background-position: center !important;background-repeat: no-repeat !important;background-size: cover !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbtop-to-bottom\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">S2PI s\u2019inscrit dans une recherche permanente d\u2019am\u00e9lioration de ses process de production.<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb content_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbimage\u00a0\u00bb parallax_style=\u00a0\u00bbvcpb-default\u00a0\u00bb bg_image_new=\u00a0\u00bbid^886|url^https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/isolation-thermique.jpg|caption^null|alt^null|title^isolation-thermique|description^null\u00a0\u00bb bg_image_repeat=\u00a0\u00bbno-repeat\u00a0\u00bb bg_image_posiiton=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb bg_override=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb enable_overlay=\u00a0\u00bbenable_overlay_value\u00a0\u00bb ult_hide_row=\u00a0\u00bbult_hide_row_value\u00a0\u00bb ult_hide_row_large_screen=\u00a0\u00bblarge_screen\u00a0\u00bb ult_hide_row_desktop=\u00a0\u00bbdesktop\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1649838455472{margin-top: -50% !important;padding-top: 30% !important;padding-bottom: 30% !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb bg_type=\u00a0\u00bbbg_color\u00a0\u00bb anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb bg_color_value=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime;][vc_column][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1737626234397{padding-top: 5% !important;padding-right: 5% !important;padding-bottom: 5% !important;padding-left: 5% !important;background-color: #06528a !important;}\u00a0\u00bb] Bonne ann\u00e9e 2025 \u00e0 tous nos clients et partenaires ! Nous savons que nous&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-2","page","type-page","status-publish","hentry","description-off"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2"}],"version-history":[{"count":204,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1263,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions\/1263"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}