{"id":244,"date":"2021-12-13T15:57:04","date_gmt":"2021-12-13T14:57:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.s2pi.fr\/?page_id=244"},"modified":"2022-02-23T09:58:35","modified_gmt":"2022-02-23T08:58:35","slug":"solutions-acoustiques","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.s2pi.fr\/solutions-acoustiques\/","title":{"rendered":"CORRECTION ACOUSTIQUE \u2013 ISOLATION ACOUSTIQUE &#038; THERMIQUE"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbCORRECTION ACOUSTIQUE \u2013 ISOLATION ACOUSTIQUE &amp; THERMIQUE\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:42px|text_align:center|color:%23565656|line_height:52px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1645606665773{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640606013663{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>La solution id\u00e9ale pour les isolements horizontaux entre logement et locaux d\u2019activit\u00e9s<\/strong><br \/>\nou logement et garages collectifs ou individuels<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb985&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bb- ENDUIT D&rsquo;ISOLATION ACOUSTIQUE &amp; THERMIQUE &#8211;\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h2|font_size:26px|text_align:center|color:%23565656|line_height:36px\u00a0\u00bb google_fonts=\u00a0\u00bbfont_family:Open%20Sans%3A300%2C300italic%2Cregular%2Citalic%2C600%2C600italic%2C700%2C700italic%2C800%2C800italic|font_style:400%20regular%3A400%3Anormal\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640606114664{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb25&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1186&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-pateux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-FARBOCUSTIC\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1043&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-FTH-Performances-acoustiques\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1049&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-Panneau-PN-70-F-CEE-100-mm\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607213974{padding-bottom: 2% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbContexte r\u00e9glementaire confort acoustique\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h2|font_size:26px|text_align:center|color:%23565656|line_height:36px\u00a0\u00bb google_fonts=\u00a0\u00bbfont_family:Open%20Sans%3A300%2C300italic%2Cregular%2Citalic%2C600%2C600italic%2C700%2C700italic%2C800%2C800italic|font_style:400%20regular%3A400%3Anormal\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640606787048{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb30&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607180495{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_row_inner equal_height=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>B\u00e2timents d\u2019habitation<\/strong><br \/>\nLa premi\u00e8re r\u00e9glementation acoustique des b\u00e2timents d\u2019habitation neufs (arr\u00eat\u00e9 du 14 octobre 1969 relatif \u00e0 l\u2019isolation acoustique des b\u00e2timents d\u2019habitation) fixait des exigences d\u2019isolation acoustique entre logements, de bruits d\u2019impacts, et de bruit d\u2019\u00e9quipements du b\u00e2timent (tels que chaufferie, ascenseurs, ventilation m\u00e9canique, etc\u2026).<br \/>\nCes exigences ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es par la r\u00e9glementation suivante (arr\u00eat\u00e9 du 28 octobre 1994 relatif aux caract\u00e9ristiques acoustiques des b\u00e2timents d\u2019habitation), et compl\u00e9t\u00e9es par des exigences sur le bruit des \u00e9quipements individuels du b\u00e2timent (chauffage, climatisation), sur le traitement acoustique des parties communes (pose de rev\u00eatements absorbants), et sur l\u2019isolement aux bruits de l\u2019espace ext\u00e9rieur.<br \/>\nLa r\u00e9glementation actuellement en vigueur &#8211; arr\u00eat\u00e9 du 30 juin 1999 relatif aux caract\u00e9ristiques acoustiques des b\u00e2timents d\u2019habitation &#8211; modifie celle du 28 octobre 1994 sur la forme (changement du nom des indices, en conformit\u00e9 avec les normes europ\u00e9ennes), mais le niveau des exigences n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 affect\u00e9.<br \/>\nL\u2019attestation acoustique : Pour les b\u00e2timents d\u2019habitation dont le permis de construire est d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2013, les ma\u00eetres d\u2019ouvrage ont l\u2019obligation de fournir, \u00e0 l\u2019ach\u00e8vement des travaux, \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 ayant d\u00e9livr\u00e9 l\u2019autorisation de construire une attestation de prise en compte de la r\u00e9glementation acoustique.<br \/>\nCette obligation d\u2019attestation acoustique est d\u00e9finie par le d\u00e9cret 2011-604 du 30 mai 2011 et par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 27 novembre 2012 relatif \u00e0 l\u2019attestation de prise en compte de la r\u00e9glementation acoustique applicable en France m\u00e9tropolitaine aux b\u00e2timents d\u2019habitation neufs. Un mod\u00e8le d\u2019attestation figure en annexe de cet arr\u00eat\u00e9.<br \/>\nL\u2019attestation s\u2019appuie sur des constats effectu\u00e9s en phases \u00e9tudes et chantier, et, pour les op\u00e9rations d\u2019au moins 10 logements, sur des mesures acoustiques r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 la fin des travaux de construction.<br \/>\nUn guide d\u2019accompagnement \u00abComprendre et g\u00e9rer l\u2019attestation acoustique\u00bb (Janvier 2014) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 afin de faciliter l\u2019application de cette r\u00e9glementation.<br \/>\n<strong>Les mesures acoustiques :<\/strong><br \/>\nLa r\u00e9glementation acoustique des b\u00e2timents neufs comporte des exigences de niveaux d\u2019isolements des locaux aux bruits a\u00e9riens, aux bruits de chocs, aux bruits d\u2019\u00e9quipements du b\u00e2timent, et d\u2019absorption acoustique des circulations communes.<br \/>\nLa v\u00e9rification du respect de ces exigences requiert donc des mesures acoustiques in situ.<br \/>\nUn guide de mesures acoustiques (ao\u00fbt 2014) a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 pour les professionnels amen\u00e9s \u00e0 effectuer ces mesures.<br \/>\nIl d\u00e9finit une m\u00e9thodologie pour la r\u00e9alisation de ces mesures pour les b\u00e2timents situ\u00e9s en France m\u00e9tropolitaine, lorsque la r\u00e9glementation fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce guide.<br \/>\nC\u2019est notamment le cas de la r\u00e9glementation relative \u00e0 l\u2019attestation acoustique.<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">Les exemples de solutions acoustiques (ESA)Un document \u00abExemples de solutions acoustiques &#8211; r\u00e9glementation acoustique 2000\u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 en accompagnement de la r\u00e9glementation acoustique du 30 juin 1999. Ce document, n\u2019a pas de caract\u00e8re r\u00e9glementaire, par cons\u00e9quent l\u2019utilisation des exemples de solutions propos\u00e9s n\u2019a pas valeur de respect de la r\u00e9glementation. Ce document consiste en un guide d\u2019aide \u00e0 la conception. La version de janvier 2014 remplace celle de mai 2002 ; elle a \u00e9t\u00e9 enrichie d\u2019autres solutions et tient compte de l\u2019\u00e9volution des produits et des r\u00e9glementations (thermique notamment).<\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>B\u00e2timents autres que d\u2019habitation<\/strong><br \/>\nPour les b\u00e2timents autres que d\u2019habitation, trois arr\u00eat\u00e9s du 25 avril 2003 relatifs \u00e0 la limitation du bruit respectivement dans les \u00e9tablissements d\u2019enseignement, les \u00e9tablissements de sant\u00e9, et pour les h\u00f4tels fixent des exigences acoustiques sp\u00e9cifiques. Ces trois arr\u00eat\u00e9s sont accompagn\u00e9s de la circulaire du 25 avril 2003 relative \u00e0 l\u2019application de la r\u00e9glementation acoustique des b\u00e2timents autres que d\u2019habitation, parue en m\u00eame temps au Journal Officiel de la R\u00e9publique Fran\u00e7aise du 28 mai 2003.<\/div>\n<div><\/div>\n<div style=\"text-align: justify;\"><strong>Bruits de l\u2019espace ext\u00e9rieur<\/strong><br \/>\nAfin de prot\u00e9ger les riverains des routes et voies ferr\u00e9es les plus circul\u00e9es, l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 30 mai 1996 relatif aux modalit\u00e9s de classement des infrastructures de transports terrestres et \u00e0 l\u2019isolement acoustique des b\u00e2timents d\u2019habitation dans les secteurs affect\u00e9s par le bruit, modifi\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 du 23 juillet 2013 d\u00e9finit des exigences d\u2019isolement des fa\u00e7ades renforc\u00e9es par rapport aux exigences de la r\u00e9glementation acoustique des b\u00e2timents d\u2019habitation cit\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment, et d\u00e9pendant du niveau de bruit \u00e9mis par ces infrastructures. Les voies sont class\u00e9es par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en une cat\u00e9gorie (cinq cat\u00e9gories possibles selon les niveaux d\u2019\u00e9mission de bruit), et les niveaux d\u2019isolement requis sont fonction de la cat\u00e9gorie de la voie consid\u00e9r\u00e9e et de la distance du b\u00e2timent \u00e0 la voie.<br \/>\nCe m\u00eame arr\u00eat\u00e9 fixe \u00e9galement, pour les habitations \u00e0 construire exceptionnellement admises dans les zones expos\u00e9es au bruit des a\u00e9rodromes, des exigences d\u2019isolement acoustique vis-\u00e0-vis des bruits de l\u2019espace ext\u00e9rieur renforc\u00e9es dans les zones d\u00e9finies par le plan d\u2019exposition au bruit des a\u00e9rodromes (au sens de l\u2019article L. 147-3 du code de l\u2019urbanisme).<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb45px\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbCORRECTION ACOUSTIQUE \u2013 ISOLATION ACOUSTIQUE &amp; THERMIQUE\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:42px|text_align:center|color:%23565656|line_height:52px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1645606665773{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640606013663{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb] La solution id\u00e9ale pour les isolements horizontaux entre logement et locaux d\u2019activit\u00e9s ou logement et garages&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-244","page","type-page","status-publish","hentry","description-off"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/244","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=244"}],"version-history":[{"count":70,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1192,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/244\/revisions\/1192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}