{"id":266,"date":"2021-12-13T16:47:19","date_gmt":"2021-12-13T15:47:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.s2pi.fr\/?page_id=266"},"modified":"2022-02-28T10:09:38","modified_gmt":"2022-02-28T09:09:38","slug":"solutions-isolation-thermique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.s2pi.fr\/solutions-isolation-thermique\/","title":{"rendered":"SOLUTIONS ISOLATION THERMIQUE"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbSOLUTIONS ISOLATION THERMIQUE\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:48px|text_align:center|color:%23565656|line_height:60px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1642272881529{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607470702{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u2019isolation par projection de laine de laitier,<\/strong> la solution pour l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique,<br \/>\nla protection incendie et acoustique des b\u00e2timents.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_single_image image=\u00a0\u00bb993&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1643096175838{padding-top: 5% !important;padding-bottom: 3% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bb- ENDUIT D\u2019ISOLATION PAR PROJECTION &#8211;\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h2|font_size:26px|text_align:center|color:%23565656|line_height:36px\u00a0\u00bb google_fonts=\u00a0\u00bbfont_family:Open%20Sans%3A300%2C300italic%2Cregular%2Citalic%2C600%2C600italic%2C700%2C700italic%2C800%2C800italic|font_style:400%20regular%3A400%3Anormal\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1639410818817{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb25&Prime;][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Avec les produits INNOSPRAY-FTH, et panneaux PN70F Termolan pour atteindre des r\u00e9sistances thermiques jusqu\u2019\u00e0 R= 7,05 m\u00b2K\/W parfaitement conformes aux exigences des r\u00e9glementations thermiques applicables pour les b\u00e2timents neufs ou existants et permettent de b\u00e9n\u00e9ficier des aides.<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1044&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-FTH-Plancher-beton\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInLeft\u00a0\u00bb]<a href=\"https:\/\/www.s2pi.fr\/PDF\/Avis-Technique-2015-344_V1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">&gt; Avis technique<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.s2pi.fr\/PDF\/S2PI-Certificat-Acermi-INNOSPRAY-FTH.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">&gt; Certificat ACERMI<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1048&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-Panneau-PN-70-F\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1049&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-Panneau-PN-70-F-CEE-100-mm\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607514654{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb45px\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">La r\u00e9glementation thermique des b\u00e2timents existants s\u2019applique aux b\u00e2timents r\u00e9sidentiels et tertiaires existants, \u00e0 l\u2019occasion de travaux de r\u00e9novation pr\u00e9vus par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage.<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\"><br \/>\nElle repose sur les articles L. 111-10 et R.131-25 \u00e0 R.131-28-11 du Code de la construction et de l\u2019habitation ainsi que sur leurs arr\u00eat\u00e9s d\u2019application.\n<p>L\u2019objectif g\u00e9n\u00e9ral de cette r\u00e9glementation est d\u2019assurer une am\u00e9lioration significative de la performance \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un b\u00e2timent existant lorsqu\u2019un ma\u00eetre d\u2019ouvrage entreprend des travaux susceptibles d\u2019apporter une telle am\u00e9lioration.<br \/>\nLes mesures r\u00e9glementaires sont diff\u00e9rentes selon l\u2019importance des travaux entrepris par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage :<\/p>\n<p>1. La r\u00e9novation dite \u00ab globale \u00bb d\u00e9finit un objectif de performance globale pour le b\u00e2timent r\u00e9nov\u00e9, \u00e0 justifier par un calcul r\u00e9glementaire. L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2008 relatif \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents existants de surface sup\u00e9rieure \u00e0 1000 m\u00b2, lorsqu\u2019ils font l\u2019objet de travaux de r\u00e9novation importants d\u00e9finit les exigences r\u00e9glementaires applicables et le niveau de performance \u00e0 atteindre pour la RT \u00abglobale\u00bb.<br \/>\nElle s\u2019applique uniquement sur certains projets qui r\u00e9unissent les trois crit\u00e8res suivants :<br \/>\n\u2022 la Surface Hors \u0152uvre Nette (SHON) r\u00e9nov\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 1000m\u00b2 ;<br \/>\n\u2022 la date d\u2019ach\u00e8vement du b\u00e2timent est post\u00e9rieure au 1er janvier 1948 ;<br \/>\n\u2022 le co\u00fbt des travaux de r\u00e9novation \u00ab thermique \u00bb d\u00e9cid\u00e9s par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage est sup\u00e9rieur \u00e0 25% de la valeur hors foncier du b\u00e2timent, ce qui correspond \u00e0 382,5 \u20ac HT \/m\u00b2 pour les logements et 326,25 \u20acHT\/m\u00b2 pour les locaux non r\u00e9sidentiels (au 1er janvier 2017) ;<br \/>\nElle repose sur l\u2019article R. 131-26 du code de la construction et de l\u2019habitation et son arr\u00eat\u00e9 d\u2019application du 13 juin 2008.<br \/>\nCes b\u00e2timents doivent aussi faire l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 des approvisionnements en \u00e9nergie pr\u00e9alablement au d\u00e9p\u00f4t de la demande de permis de construire.<\/p>\n<p>2. Pour tous les autres cas de r\u00e9novation, en cas d\u2019installation ou de remplacement d\u2019un \u00e9l\u00e9ment du b\u00e2timent (pose d\u2019une isolation ou d\u2019une fen\u00eatre, changement de chaudi\u00e8re), la r\u00e9glementation d\u00e9finit une performance minimale pour l\u2019\u00e9l\u00e9ment remplac\u00e9 ou install\u00e9.<br \/>\nElle repose sur l\u2019article R. 131-28 du code de la construction et de l\u2019habitation et son arr\u00eat\u00e9 d\u2019application du 3 mai 2007 modifi\u00e9, \u00e0 partir du 1er janvier 2018, par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2017.<br \/>\nL\u2019arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents existants liste l\u2019ensemble des travaux vis\u00e9s et donne les exigences associ\u00e9es.<br \/>\nA compter du 1er janvier 2018, l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2017 modifiant l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents existants s\u2019applique.<br \/>\nLe guide \u00ab R\u00e9nover sans se tromper \u00bb a \u00e9t\u00e9 co-\u00e9labor\u00e9 par le Minist\u00e8re et l\u2019ADEME sur la r\u00e9glementation thermique \u00ab par \u00e9l\u00e9ment \u00bb<\/p>\n<p>3. En compl\u00e9ment de ces r\u00e9glementations, la loi relative \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique vers la croissance verte a cr\u00e9\u00e9 une obligation de r\u00e9aliser des travaux d\u2019isolation en cas de travaux importants de r\u00e9fection de toiture, ravalement de toiture ou am\u00e9nagement d\u2019une pi\u00e8ce en vue de la rendre habitable.<br \/>\nCette obligation se d\u00e9cline dans les articles R. 131-28-7 \u00e0 R. 131-28-11 du code de la construction et de l\u2019habitation.<br \/>\nTextes de r\u00e9f\u00e9rence<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2017-919 du 9 mai 2017 (applicable au 1er juillet) modifiant les articles R. 131-28-7 et R. 131-28-9 du code de la construction et de l\u2019habitation<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2016-711 du 30 mai 2016 relatif aux travaux d\u2019isolation en cas de travaux de ravalement de fa\u00e7ade, de r\u00e9fection de toiture ou d\u2019am\u00e9nagement de locaux en vue de les rendre habitables<br \/>\n\u2022 Guide du Minist\u00e8re\/ADEME sur l\u2019obligation d\u2019isolation<br \/>\nCes textes renvoient aux articles R.131-28-7 \u00e0 R.131-28-11 du code de la construction et de l\u2019habitation.<\/p>\n<p>A partir de quand s\u2019applique cette obligation ?<\/p>\n<p>Cette obligation d\u2019isolation lors de travaux importants s\u2019applique \u00e0 partir du 1er janvier 2017 (date du devis d\u2019engagement de la prestation de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre ou, \u00e0 d\u00e9faut, devis d\u2019engagement de la prestation de travaux).<br \/>\nQuels sont les b\u00e2timents concern\u00e9s ?<br \/>\nL\u2019obligation d\u2019isoler en cas de ravalement de fa\u00e7ade ou de r\u00e9fection de toiture concerne les b\u00e2timents d\u2019habitation, de bureaux et d\u2019enseignement, les b\u00e2timents commerciaux et les h\u00f4tels.<br \/>\nL\u2019obligation d\u2019isoler en cas d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une nouvelle pi\u00e8ce en vue de la rendre habitable concerne uniquement les b\u00e2timents d\u2019habitation.<\/p><\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\"><br \/>\nElle repose sur les articles L. 111-10 et R.131-25 \u00e0 R.131-28-11 du Code de la construction et de l\u2019habitation ainsi que sur leurs arr\u00eat\u00e9s d\u2019application.\n<p>L\u2019objectif g\u00e9n\u00e9ral de cette r\u00e9glementation est d\u2019assurer une am\u00e9lioration significative de la performance \u00e9nerg\u00e9tique d\u2019un b\u00e2timent existant lorsqu\u2019un ma\u00eetre d\u2019ouvrage entreprend des travaux susceptibles d\u2019apporter une telle am\u00e9lioration.<br \/>\nLes mesures r\u00e9glementaires sont diff\u00e9rentes selon l\u2019importance des travaux entrepris par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage :<\/p>\n<p>1. La r\u00e9novation dite \u00ab globale \u00bb d\u00e9finit un objectif de performance globale pour le b\u00e2timent r\u00e9nov\u00e9, \u00e0 justifier par un calcul r\u00e9glementaire. L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 13 juin 2008 relatif \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents existants de surface sup\u00e9rieure \u00e0 1000 m\u00b2, lorsqu\u2019ils font l\u2019objet de travaux de r\u00e9novation importants d\u00e9finit les exigences r\u00e9glementaires applicables et le niveau de performance \u00e0 atteindre pour la RT \u00abglobale\u00bb.<br \/>\nElle s\u2019applique uniquement sur certains projets qui r\u00e9unissent les trois crit\u00e8res suivants :<br \/>\n\u2022 la Surface Hors \u0152uvre Nette (SHON) r\u00e9nov\u00e9e est sup\u00e9rieure \u00e0 1000m\u00b2 ;<br \/>\n\u2022 la date d\u2019ach\u00e8vement du b\u00e2timent est post\u00e9rieure au 1er janvier 1948 ;<br \/>\n\u2022 le co\u00fbt des travaux de r\u00e9novation \u00ab thermique \u00bb d\u00e9cid\u00e9s par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage est sup\u00e9rieur \u00e0 25% de la valeur hors foncier du b\u00e2timent, ce qui correspond \u00e0 382,5 \u20ac HT \/m\u00b2 pour les logements et 326,25 \u20acHT\/m\u00b2 pour les locaux non r\u00e9sidentiels (au 1er janvier 2017) ;<br \/>\nElle repose sur l\u2019article R. 131-26 du code de la construction et de l\u2019habitation et son arr\u00eat\u00e9 d\u2019application du 13 juin 2008.<br \/>\nCes b\u00e2timents doivent aussi faire l\u2019objet d\u2019une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 des approvisionnements en \u00e9nergie pr\u00e9alablement au d\u00e9p\u00f4t de la demande de permis de construire.<\/p>\n<p>2. Pour tous les autres cas de r\u00e9novation, en cas d\u2019installation ou de remplacement d\u2019un \u00e9l\u00e9ment du b\u00e2timent (pose d\u2019une isolation ou d\u2019une fen\u00eatre, changement de chaudi\u00e8re), la r\u00e9glementation d\u00e9finit une performance minimale pour l\u2019\u00e9l\u00e9ment remplac\u00e9 ou install\u00e9.<br \/>\nElle repose sur l\u2019article R. 131-28 du code de la construction et de l\u2019habitation et son arr\u00eat\u00e9 d\u2019application du 3 mai 2007 modifi\u00e9, \u00e0 partir du 1er janvier 2018, par l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2017.<br \/>\nL\u2019arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents existants liste l\u2019ensemble des travaux vis\u00e9s et donne les exigences associ\u00e9es.<br \/>\nA compter du 1er janvier 2018, l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 22 mars 2017 modifiant l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents existants s\u2019applique.<br \/>\nLe guide \u00ab R\u00e9nover sans se tromper \u00bb a \u00e9t\u00e9 co-\u00e9labor\u00e9 par le Minist\u00e8re et l\u2019ADEME sur la r\u00e9glementation thermique \u00ab par \u00e9l\u00e9ment \u00bb<\/p>\n<p>3. En compl\u00e9ment de ces r\u00e9glementations, la loi relative \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique vers la croissance verte a cr\u00e9\u00e9 une obligation de r\u00e9aliser des travaux d\u2019isolation en cas de travaux importants de r\u00e9fection de toiture, ravalement de toiture ou am\u00e9nagement d\u2019une pi\u00e8ce en vue de la rendre habitable.<br \/>\nCette obligation se d\u00e9cline dans les articles R. 131-28-7 \u00e0 R. 131-28-11 du code de la construction et de l\u2019habitation.<br \/>\nTextes de r\u00e9f\u00e9rence<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2017-919 du 9 mai 2017 (applicable au 1er juillet) modifiant les articles R. 131-28-7 et R. 131-28-9 du code de la construction et de l\u2019habitation<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2016-711 du 30 mai 2016 relatif aux travaux d\u2019isolation en cas de travaux de ravalement de fa\u00e7ade, de r\u00e9fection de toiture ou d\u2019am\u00e9nagement de locaux en vue de les rendre habitables<br \/>\n\u2022 Guide du Minist\u00e8re\/ADEME sur l\u2019obligation d\u2019isolation<br \/>\nCes textes renvoient aux articles R.131-28-7 \u00e0 R.131-28-11 du code de la construction et de l\u2019habitation.<\/p>\n<p>A partir de quand s\u2019applique cette obligation ?<\/p>\n<p>Cette obligation d\u2019isolation lors de travaux importants s\u2019applique \u00e0 partir du 1er janvier 2017 (date du devis d\u2019engagement de la prestation de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre ou, \u00e0 d\u00e9faut, devis d\u2019engagement de la prestation de travaux).<br \/>\nQuels sont les b\u00e2timents concern\u00e9s ?<br \/>\nL\u2019obligation d\u2019isoler en cas de ravalement de fa\u00e7ade ou de r\u00e9fection de toiture concerne les b\u00e2timents d\u2019habitation, de bureaux et d\u2019enseignement, les b\u00e2timents commerciaux et les h\u00f4tels.<br \/>\nL\u2019obligation d\u2019isoler en cas d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une nouvelle pi\u00e8ce en vue de la rendre habitable concerne uniquement les b\u00e2timents d\u2019habitation.<\/p><\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">Le cas des ravalements de fa\u00e7ades<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\"><br \/>\nQuels sont les travaux d\u00e9clenchant l\u2019obligation ?<br \/>\nIl s\u2019agit de travaux de ravalement de fa\u00e7ade de type r\u00e9fection d\u2019enduit ou installation d\u2019un parement sur au moins 50% d\u2019une fa\u00e7ade.<br \/>\nQuel est le niveau de performance \u00e0 atteindre ?<br \/>\nL\u2019isolation install\u00e9e doit conduire \u00e0 une performance thermique conforme \u00e0 la r\u00e8glementation thermique dite \u00ab \u00e9l\u00e9ment pas \u00e9l\u00e9ment \u00bb (arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007). Il s\u2019agit d\u2019une performance minimale \u00e0 atteindre qui ne permet pas d\u2019\u00eatre \u00e9ligible aux aides financi\u00e8res ou aux CEE.<br \/>\n<\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\"><br \/>\nQuels sont les travaux d\u00e9clenchant l\u2019obligation ?<br \/>\nIl s\u2019agit de travaux de ravalement de fa\u00e7ade de type r\u00e9fection d\u2019enduit ou installation d\u2019un parement sur au moins 50% d\u2019une fa\u00e7ade.<br \/>\nQuel est le niveau de performance \u00e0 atteindre ?<br \/>\nL\u2019isolation install\u00e9e doit conduire \u00e0 une performance thermique conforme \u00e0 la r\u00e8glementation thermique dite \u00ab \u00e9l\u00e9ment pas \u00e9l\u00e9ment \u00bb (arr\u00eat\u00e9 du 3 mai 2007). Il s\u2019agit d\u2019une performance minimale \u00e0 atteindre qui ne permet pas d\u2019\u00eatre \u00e9ligible aux aides financi\u00e8res ou aux CEE.<br \/>\n<\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">Point de vigilance :<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\">\n<p>L\u2019obligation ne s\u2019applique qu\u2019aux fa\u00e7ades constitu\u00e9es en surface \u00e0 plus de 50% de terre cuite, de b\u00e9ton, de ciment ou de m\u00e9tal.<br \/>\nCes r\u00e9glementations sont susceptibles d\u2019\u00eatre contr\u00f4l\u00e9es au titre de l\u2019article L.152-4 du Code de la Construction.<br \/>\nLa r\u00e9glementation thermique pour les b\u00e2timents neufs<br \/>\nRT2012 : Depuis 1974, la France s\u2019est dot\u00e9e d\u2019une r\u00e9glementation thermique visant \u00e0 r\u00e9duire la consommation \u00e9nerg\u00e9tique des constructions neuves. Depuis sa mise en place, les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par deux. Les orientations retenues \u00e0 l\u2019issue des tables rondes du Grenelle de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019automne 2007 ont amorc\u00e9 la mutation \u00e9cologique de la France. L\u2019ensemble de ce travail sur l\u2019orientation \u00e9nerg\u00e9tique de la France s\u2019est traduit concr\u00e8tement par le vote des lois Grenelle I et II. Pour aller encore plus loin par rapport aux objectifs de la RT2005, Le Grenelle Environnement a pr\u00e9vu de les diviser \u00e0 nouveau par trois gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle r\u00e9glementation thermique, dite RT 2012. Pour atteindre cet objectif, le plafond de 50 kWhep\/m\u00b2\/ an, valeur moyenne du label b\u00e2timents basse consommation (BBC), est devenu la r\u00e9f\u00e9rence dans la construction neuve depuis 2012. Pour atteindre ces objectifs, la r\u00e9glementation thermique 2012 comporte trois exigences de r\u00e9sultats et des exigences de moyens (\u00e9tanch\u00e9it\u00e9, surface vitr\u00e9e, affichage des consommations d\u2019\u00e9nergie, etc.).<\/p><\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\">\n<p>L\u2019obligation ne s\u2019applique qu\u2019aux fa\u00e7ades constitu\u00e9es en surface \u00e0 plus de 50% de terre cuite, de b\u00e9ton, de ciment ou de m\u00e9tal.<br \/>\nCes r\u00e9glementations sont susceptibles d\u2019\u00eatre contr\u00f4l\u00e9es au titre de l\u2019article L.152-4 du Code de la Construction.<br \/>\nLa r\u00e9glementation thermique pour les b\u00e2timents neufs<br \/>\nRT2012 : Depuis 1974, la France s\u2019est dot\u00e9e d\u2019une r\u00e9glementation thermique visant \u00e0 r\u00e9duire la consommation \u00e9nerg\u00e9tique des constructions neuves. Depuis sa mise en place, les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par deux. Les orientations retenues \u00e0 l\u2019issue des tables rondes du Grenelle de l\u2019environnement \u00e0 l\u2019automne 2007 ont amorc\u00e9 la mutation \u00e9cologique de la France. L\u2019ensemble de ce travail sur l\u2019orientation \u00e9nerg\u00e9tique de la France s\u2019est traduit concr\u00e8tement par le vote des lois Grenelle I et II. Pour aller encore plus loin par rapport aux objectifs de la RT2005, Le Grenelle Environnement a pr\u00e9vu de les diviser \u00e0 nouveau par trois gr\u00e2ce \u00e0 une nouvelle r\u00e9glementation thermique, dite RT 2012. Pour atteindre cet objectif, le plafond de 50 kWhep\/m\u00b2\/ an, valeur moyenne du label b\u00e2timents basse consommation (BBC), est devenu la r\u00e9f\u00e9rence dans la construction neuve depuis 2012. Pour atteindre ces objectifs, la r\u00e9glementation thermique 2012 comporte trois exigences de r\u00e9sultats et des exigences de moyens (\u00e9tanch\u00e9it\u00e9, surface vitr\u00e9e, affichage des consommations d\u2019\u00e9nergie, etc.).<\/p><\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">La RT 2012 : un engagement fort du Grenelle de l\u2019environnement<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\"><br \/>\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 de la loi Grenelle 1, la RT 2012 a pour objectif de limiter la consommation d\u2019\u00e9nergie primaire des b\u00e2timents neufs \u00e0 un maximum de 50 kWhEP\/(m\u00b2.an) en moyenne, tout en suscitant :<br \/>\n\u2022 une \u00e9volution technologique et industrielle significative pour toutes les fili\u00e8res du b\u00e2ti et des \u00e9quipements, consommation d\u2019\u00e9nergie primaire (Cepmax) ;<br \/>\n\u2022 un tr\u00e8s bon niveau de qualit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2ti, ind\u00e9pendamment du choix de syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique, besoins bioclimatiques du b\u00e2ti (Bbiomax) ;confort en \u00e9t\u00e9 (Ticr\u00e9f).<br \/>\n\u2022 production d\u2019eau chaude sanitaire.<\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\"><br \/>\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 de la loi Grenelle 1, la RT 2012 a pour objectif de limiter la consommation d\u2019\u00e9nergie primaire des b\u00e2timents neufs \u00e0 un maximum de 50 kWhEP\/(m\u00b2.an) en moyenne, tout en suscitant :<br \/>\n\u2022 une \u00e9volution technologique et industrielle significative pour toutes les fili\u00e8res du b\u00e2ti et des \u00e9quipements, consommation d\u2019\u00e9nergie primaire (Cepmax) ;<br \/>\n\u2022 un tr\u00e8s bon niveau de qualit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2ti, ind\u00e9pendamment du choix de syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique, besoins bioclimatiques du b\u00e2ti (Bbiomax) ;confort en \u00e9t\u00e9 (Ticr\u00e9f).<br \/>\n\u2022 production d\u2019eau chaude sanitaire.<\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">La RT 2012 est applicable \u00e0 tous les permis de construire :<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\"><br \/>\n\u2022 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 compter du 28 octobre 2011 pour certains b\u00e2timents neufs du secteur tertiaire (bureaux, b\u00e2timents d\u2019enseignement primaire et secondaire, \u00e9tablissements d\u2019accueil de la petite enfance) et les b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation construits en zone ANRU ;<br \/>\n\u2022 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2013 pour tous les autres b\u00e2timents neufs.<br \/>\nTrois exigences de r\u00e9sultats pour respecter la RT 2012\n<p>La r\u00e9glementation thermique 2012 est avant tout une r\u00e9glementation d\u2019objectifs et comporte :<br \/>\n\u2022 3 exigences de r\u00e9sultats : besoin bioclimatique, consommation d\u2019\u00e9nergie primaire, confort en \u00e9t\u00e9.<br \/>\n\u2022 Quelques exigences de moyens, limit\u00e9es au strict n\u00e9cessaire, pour refl\u00e9ter la volont\u00e9 affirm\u00e9e de faire p\u00e9n\u00e9trer significativement une pratique (affichage des consommations par exemple).<br \/>\nLes exigences de r\u00e9sultats impos\u00e9es par la RT2012 sont de trois types :<\/p><\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\"><br \/>\n\u2022 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 compter du 28 octobre 2011 pour certains b\u00e2timents neufs du secteur tertiaire (bureaux, b\u00e2timents d\u2019enseignement primaire et secondaire, \u00e9tablissements d\u2019accueil de la petite enfance) et les b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation construits en zone ANRU ;<br \/>\n\u2022 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2013 pour tous les autres b\u00e2timents neufs.<br \/>\nTrois exigences de r\u00e9sultats pour respecter la RT 2012\n<p>La r\u00e9glementation thermique 2012 est avant tout une r\u00e9glementation d\u2019objectifs et comporte :<br \/>\n\u2022 3 exigences de r\u00e9sultats : besoin bioclimatique, consommation d\u2019\u00e9nergie primaire, confort en \u00e9t\u00e9.<br \/>\n\u2022 Quelques exigences de moyens, limit\u00e9es au strict n\u00e9cessaire, pour refl\u00e9ter la volont\u00e9 affirm\u00e9e de faire p\u00e9n\u00e9trer significativement une pratique (affichage des consommations par exemple).<br \/>\nLes exigences de r\u00e9sultats impos\u00e9es par la RT2012 sont de trois types :<\/p><\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">L\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2ti<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\">\n<p>L\u2019exigence d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique minimale du b\u00e2ti est d\u00e9finie par le coefficient \u00ab Bbiomax \u00bb (besoins bioclimatiques du b\u00e2ti). Cette exigence impose une limitation simultan\u00e9e du besoin en \u00e9nergie pour les composantes li\u00e9es \u00e0 la conception du b\u00e2ti (chauffage, refroidissement et \u00e9clairage), imposant ainsi son optimisation ind\u00e9pendamment des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques mis en \u0153uvre.<\/p><\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\">\n<p>L\u2019exigence d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique minimale du b\u00e2ti est d\u00e9finie par le coefficient \u00ab Bbiomax \u00bb (besoins bioclimatiques du b\u00e2ti). Cette exigence impose une limitation simultan\u00e9e du besoin en \u00e9nergie pour les composantes li\u00e9es \u00e0 la conception du b\u00e2ti (chauffage, refroidissement et \u00e9clairage), imposant ainsi son optimisation ind\u00e9pendamment des syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques mis en \u0153uvre.<\/p><\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">La consommation \u00e9nerg\u00e9tique du b\u00e2timent<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\">\n<p>L\u2019exigence de consommation conventionnelle maximale d\u2019\u00e9nergie primaire se traduit par le coefficient \u00ab Cepmax \u00bb, portant sur les consommations de chauffage, de refroidissement, d\u2019\u00e9clairage, de production d\u2019eau chaude sanitaire et d\u2019auxiliaires (pompes et ventilateurs). Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 de la loi Grenelle 1, la valeur du Cepmax s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50 kWh\/(m\u00b2.an) d\u2019\u00e9nergie primaire, modul\u00e9 selon la localisation g\u00e9ographique, l\u2019altitude, le type d\u2019usage du b\u00e2timent, la surface moyenne des logements et les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre pour le bois \u00e9nergie et les r\u00e9seaux de chaleur les moins \u00e9metteurs de CO<sub>2<\/sub>.<br \/>\nCette exigence impose, en plus de l\u2019optimisation du b\u00e2ti exprim\u00e9e par le Bbio, le recours \u00e0 des \u00e9quipements \u00e9nerg\u00e9tiques performants, \u00e0 haut rendement.<\/p><\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\">\n<p>L\u2019exigence de consommation conventionnelle maximale d\u2019\u00e9nergie primaire se traduit par le coefficient \u00ab Cepmax \u00bb, portant sur les consommations de chauffage, de refroidissement, d\u2019\u00e9clairage, de production d\u2019eau chaude sanitaire et d\u2019auxiliaires (pompes et ventilateurs). Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 4 de la loi Grenelle 1, la valeur du Cepmax s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 50 kWh\/(m\u00b2.an) d\u2019\u00e9nergie primaire, modul\u00e9 selon la localisation g\u00e9ographique, l\u2019altitude, le type d\u2019usage du b\u00e2timent, la surface moyenne des logements et les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre pour le bois \u00e9nergie et les r\u00e9seaux de chaleur les moins \u00e9metteurs de CO<sub>2<\/sub>.<br \/>\nCette exigence impose, en plus de l\u2019optimisation du b\u00e2ti exprim\u00e9e par le Bbio, le recours \u00e0 des \u00e9quipements \u00e9nerg\u00e9tiques performants, \u00e0 haut rendement.<\/p><\/div><\/noscript><\/div><\/div><div><div class=\"spoiler-wrap\"><div class=\"spoiler-head no-icon  collapsed\" title=\"Expand\">Le confort d\u2019\u00e9t\u00e9 dans les b\u00e2timents non climatis\u00e9s<\/div><div class=\"spoiler-body\" style=\"display: none;\">\n<p>A l\u2019instar de la RT 2005, la RT 2012 d\u00e9finit des cat\u00e9gories de b\u00e2timents dans lesquels il est possible d\u2019assurer un bon niveau de confort en \u00e9t\u00e9 sans avoir \u00e0 recourir \u00e0 un syst\u00e8me actif de refroidissement. Pour ces b\u00e2timents, la r\u00e9glementation impose que la temp\u00e9rature la plus chaude atteinte dans les locaux, au cours d\u2019une s\u00e9quence de 5 jours tr\u00e8s chauds d\u2019\u00e9t\u00e9 n\u2019exc\u00e8de pas un seuil.<br \/>\nLes textes<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2012-1530 du 28 d\u00e9cembre 2012 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions de b\u00e2timents<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2014 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux b\u00e2timents nouveaux et aux parties nouvelles de b\u00e2timent de petite surface et diverses simplifications<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2010-1269 du 26 octobre 2010 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 26 octobre 2010 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents nouveaux et des parties nouvelles de b\u00e2timents<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2011-544 du 18 mai 2011 relatif aux attestations de prise en compte de la r\u00e9glementation thermique et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux approvisionnements en \u00e9nergie pour les b\u00e2timents neufs ou les parties nouvelles (&#8230;)<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 2011 relatif aux attestations de prise en compte de la r\u00e9glementation thermique et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux approvisionnements en \u00e9nergie pour les b\u00e2timents neufs ou les parties nouvelles de b\u00e2timents<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2012 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents nouveaux et des parties nouvelles de b\u00e2timents autres que ceux concern\u00e9s par l\u2019article 2 du d\u00e9cret du 26 octobre 2010 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret no 2012-1530 du 28 d\u00e9cembre 2012 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions de b\u00e2timents<\/p><\/div><noscript><div class=\"spoiler-body\">\n<p>A l\u2019instar de la RT 2005, la RT 2012 d\u00e9finit des cat\u00e9gories de b\u00e2timents dans lesquels il est possible d\u2019assurer un bon niveau de confort en \u00e9t\u00e9 sans avoir \u00e0 recourir \u00e0 un syst\u00e8me actif de refroidissement. Pour ces b\u00e2timents, la r\u00e9glementation impose que la temp\u00e9rature la plus chaude atteinte dans les locaux, au cours d\u2019une s\u00e9quence de 5 jours tr\u00e8s chauds d\u2019\u00e9t\u00e9 n\u2019exc\u00e8de pas un seuil.<br \/>\nLes textes<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2012-1530 du 28 d\u00e9cembre 2012 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions de b\u00e2timents<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2014 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique applicables aux b\u00e2timents nouveaux et aux parties nouvelles de b\u00e2timent de petite surface et diverses simplifications<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2010-1269 du 26 octobre 2010 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 26 octobre 2010 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents nouveaux et des parties nouvelles de b\u00e2timents<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret n\u00b0 2011-544 du 18 mai 2011 relatif aux attestations de prise en compte de la r\u00e9glementation thermique et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux approvisionnements en \u00e9nergie pour les b\u00e2timents neufs ou les parties nouvelles (&#8230;)<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 2011 relatif aux attestations de prise en compte de la r\u00e9glementation thermique et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux approvisionnements en \u00e9nergie pour les b\u00e2timents neufs ou les parties nouvelles de b\u00e2timents<br \/>\n\u2022 Arr\u00eat\u00e9 du 28 d\u00e9cembre 2012 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents nouveaux et des parties nouvelles de b\u00e2timents autres que ceux concern\u00e9s par l\u2019article 2 du d\u00e9cret du 26 octobre 2010 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions<br \/>\n\u2022 D\u00e9cret no 2012-1530 du 28 d\u00e9cembre 2012 relatif aux caract\u00e9ristiques thermiques et \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique des constructions de b\u00e2timents<\/p><\/div><\/noscript><\/div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>La RE 2020<\/strong><br \/>\nDans le cadre des objectifs gouvernementaux de r\u00e9duction des consommations d\u2019\u00e9nergie et de limitation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, la r\u00e9glementation environnementale 2020 (RE2020) vise \u00e0 diminuer l\u2019impact \u00e9nerg\u00e9tique et environnemental des b\u00e2timents neufs.<br \/>\nLes premiers textes comportant des exigences de la RE2020 relatives aux b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation, de bureaux, ou d\u2019enseignement primaire ou secondaire, ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s d\u00e8s juillet 2021.<br \/>\nIls traduisent les trois objectifs gouvernementaux principaux concernant la RE2020 (cf. dossier de presse du 18 f\u00e9vrier 2021) :<br \/>\ndonner la priorit\u00e9 \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0 la d\u00e9carbonation de l\u2019\u00e9nergie ;<br \/>\ndiminuer l\u2019impact carbone de la construction des b\u00e2timents ;<br \/>\nen garantir le confort en cas de forte chaleur.<br \/>\nLe d\u00e9cret n\u00b0 2021-1004 du 29 juillet 2021 relatif aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale des constructions de b\u00e2timents en France m\u00e9tropolitaine r\u00e9organise notamment le chapitre II du titre VII du livre Ier du code de la construction et de l\u2019habitation, en y cr\u00e9ant 2 sections :<br \/>\nLa section 1, qui concerne les constructions de b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation, de bureaux, ou d\u2019enseignement primaire ou secondaire, et <strong>s\u2019applique \u00e0 compter du 1er janvier 2022 pour les b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation, et du 1er juillet 2022 pour les b\u00e2timents \u00e0 usage de bureaux, ou d\u2019enseignement primaire ou secondaire.<\/strong> En particulier, l\u2019annexe \u00e0 l\u2019article R.172-4 du code de la construction (tel qu\u2019instaur\u00e9 au 1er janvier 2022) fixe les exigences applicables aux b\u00e2timents \u00e0 usage d\u2019habitation. Un futur d\u00e9cret compl\u00e8tera ces exigences pour les b\u00e2timents \u00e0 usage de bureaux, ou d\u2019enseignement primaire ou secondaire ;<br \/>\nLa section 2, qui concerne les autres constructions de b\u00e2timents, contient de mani\u00e8re inchang\u00e9e les exigences actuellement en vigueur de la r\u00e9glementation thermique 2012. Un futur d\u00e9cret introduira les exigences de la RE2020 pour ces b\u00e2timents.<br \/>\nL\u2019arr\u00eat\u00e9 du 4 ao\u00fbt 2021 relatif aux exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale des constructions de b\u00e2timents en France m\u00e9tropolitaine et portant approbation de la m\u00e9thode de calcul pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article R. 172-6 du code de la construction et de l\u2019habitation, vient pr\u00e9ciser le d\u00e9cret du 29 juillet 2021 concernant les modalit\u00e9s de fixation des exigences, et notamment concernant la m\u00e9thode de calcul applicable. Il fixe \u00e9galement des exigences applicables \u00e0 des sous-ensembles de composants des b\u00e2timents, comme par exemple la limitation des facteurs solaires des baies vitr\u00e9es permettant de limiter des surchauffes de certaines pi\u00e8ces des b\u00e2timents.<\/p>\n<p><a class=\"_ps2id\" href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000044388032\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-ps2id-offset=\"\">D\u00e9cret n\u00b0 2021-1548 du 30 novembre 2021 relatif aux attestations de prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale et \u00e0 la r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie pour les constructions de b\u00e2timents en France m\u00e9tropolitaine &#8211; JORF 1\u00b0 d\u00e9cembre 2021<\/a><br \/>\nCe d\u00e9cret int\u00e9resse les ma\u00eetres d\u2019ouvrage qui envisagent la construction d\u2019un b\u00e2timent neuf ou d\u2019une partie nouvelle de b\u00e2timent \u00e0 usage d&rsquo;habitation, de bureaux, ou d&rsquo;enseignement primaire ou secondaire en France m\u00e9tropolitaine et tous les acteurs de la construction (architectes, ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre, entreprises du b\u00e2timent, fournisseurs de mat\u00e9riaux, bureaux d\u2019\u00e9tudes, contr\u00f4leurs techniques, diagnostiqueurs immobiliers, \u2026).<\/p>\n<p>Il modifie tout d\u2019abord les articles R. 122-1 et suivants du code de la construction et de l\u2019habitation afin de pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s d\u2019application de l\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique des diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie et des documents attestant de la prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale \u00e0 ces projets de construction. Ces dispositions entreront progressivement en vigueur en fonction des dates d\u2019application de la nouvelle r\u00e9glementation environnementale 2020 \u00e0 ces projets :<br \/>\n1er janvier 2022 pour les constructions de b\u00e2timents ou parties de b\u00e2timents \u00e0 usage d&rsquo;habitation ;<br \/>\n1er juillet 2022 pour les constructions de b\u00e2timents ou parties de b\u00e2timents de bureaux, ou d&rsquo;enseignement primaire ou secondaire ;<br \/>\n1er janvier 2023 pour les extensions de ces constructions et les constructions provisoires, r\u00e9pondant aux m\u00eames usages.<\/p>\n<p>Ce d\u00e9cret modifie par ailleurs le code de l\u2019urbanisme afin d\u2019ajouter :<br \/>\nau dossier joint \u00e0 la demande de permis de construire de ces projets l\u2019attestation de prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale et l&rsquo;attestation de r\u00e9alisation de l&rsquo;\u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie r\u00e9alis\u00e9e ;<br \/>\n\u00e0 la d\u00e9claration d&rsquo;ach\u00e8vement, l&rsquo;attestation de prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale, lorsque celle-ci est exig\u00e9e.<\/p>\n<p>A noter que l\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique des diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie n\u2019est pas requise pour les projets :<br \/>\nde constructions provisoires pr\u00e9vues pour une dur\u00e9e d&rsquo;utilisation \u00e9gale ou inf\u00e9rieure \u00e0 deux ans ;<br \/>\nd\u2019extensions des monuments historiques class\u00e9s ou inscrits en application du code du patrimoine ;<br \/>\nde b\u00e2timents ind\u00e9pendants dont la surface de plancher totale nouvelle est inf\u00e9rieure \u00e0 50 m2 ;<br \/>\nde maisons individuelles ou accol\u00e9es ;<br \/>\nde logements collectifs \u00e0 compter du 1er janvier 2025.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000044501492\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Arr\u00eat\u00e9 du 9 d\u00e9cembre 2021 relatif \u00e0 la r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie pour les constructions de b\u00e2timents en France m\u00e9tropolitaine &#8211; JORF 16 d\u00e9cembre 2021<\/a><br \/>\nCet arr\u00eat\u00e9 int\u00e9resse les ma\u00eetres d\u2019ouvrage qui envisagent la construction d\u2019un b\u00e2timent neuf ou d\u2019une partie nouvelle de b\u00e2timent \u00e0 usage d&rsquo;habitation, de bureaux, ou d&rsquo;enseignement primaire ou secondaire en France m\u00e9tropolitaine et les autres acteurs de la construction (architectes, ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre, entreprises du b\u00e2timent, bureaux d\u2019\u00e9tudes, contr\u00f4leurs techniques, diagnostiqueurs immobiliers, \u2026).<br \/>\nIl fixe les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation de l&rsquo;\u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie des projets de constructions de b\u00e2timents ou parties de b\u00e2timents \u00e0 usage d&rsquo;habitation r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 compter du 1er janvier 2022 et des projets de constructions de b\u00e2timents ou parties de b\u00e2timents de bureaux, ou d&rsquo;enseignement primaire ou secondaire r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 compter du 1er juillet 2022.<br \/>\nPr\u00e9alablement au d\u00e9p\u00f4t du permis de construire, le ma\u00eetre d\u2019ouvrage doit choisir un syst\u00e8me d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie (appel\u00e9 syst\u00e8me pressenti) et r\u00e9aliser une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique comparant ce syst\u00e8me pressenti \u00e0 au moins quatre variantes couvrant les solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie suivantes : \u00e9nergies renouvelables, productions combin\u00e9es de chaleur et d&rsquo;\u00e9nergie, syst\u00e8mes de chauffage ou de refroidissement urbain ou collectif s&rsquo;ils existent, pompes \u00e0 chaleur performantes en termes d&rsquo;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ou chaudi\u00e8res \u00e0 condensation gaz.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique devra notamment comporter :<\/p>\n<p>I. &#8211; Pour le syst\u00e8me pressenti :<br \/>\n1\u00b0 Sa consommation d&rsquo;\u00e9nergie, en kWh d&rsquo;\u00e9nergie primaire par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence et par an, et en MWh d&rsquo;\u00e9nergie primaire par an ;<br \/>\n2\u00b0 Ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, en kgCO<sub>2<\/sub> par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence et par an, et en tonnes de CO<sub>2<\/sub> par an ;<br \/>\n3\u00b0 La classe \u00e9nergie (diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique) qu\u2019il permet d\u2019atteindre ;<br \/>\n4\u00b0 La classe climat (diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique) qu\u2019il permet d\u2019atteindre ;<br \/>\n5\u00b0 Son co\u00fbt annuel d&rsquo;exploitation.<\/p>\n<p>II. &#8211; La justification de l&rsquo;impossibilit\u00e9 d&rsquo;\u00e9quiper le projet de b\u00e2timent d&rsquo;une ou plusieurs des solutions d&rsquo;approvisionnements mentionn\u00e9es ci-dessus.<\/p>\n<p>III. &#8211; Pour les variantes :<br \/>\n1\u00b0 La diff\u00e9rence de co\u00fbt d&rsquo;investissement entre la variante et le syst\u00e8me pressenti ;<br \/>\n2\u00b0 La diff\u00e9rence de consommation d&rsquo;\u00e9nergie entre la variante et le syst\u00e8me pressenti, en kWh d&rsquo;\u00e9nergie primaire par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence et par an, et en MWh d&rsquo;\u00e9nergie primaire par an ;<br \/>\n3\u00b0 La diff\u00e9rence d&rsquo;\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre entre la variante et le syst\u00e8me pressenti, en kgCO<sub>2<\/sub> par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence et par an, et en tonnes de CO<sub>2<\/sub> par an. ;<br \/>\n4\u00b0 La classe \u00e9nergie (diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique) que la variante permet d\u2019atteindre ;<br \/>\n5\u00b0 La classe climat (diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique) que la variante permet d\u2019atteindre ;<br \/>\n6\u00b0 La diff\u00e9rence de co\u00fbts annuels d&rsquo;exploitation entre la variante et le syst\u00e8me pressenti ;<br \/>\n7\u00b0 Le temps de retour brut, en ann\u00e9es, de la variante par rapport au syst\u00e8me pressenti ;<br \/>\n8\u00b0 Les autres avantages et inconv\u00e9nients li\u00e9s \u00e0 la variante, notamment relatifs \u00e0 ses conditions de gestion, au regard du syst\u00e8me pressenti.<\/p>\n<p>IV. &#8211; Pour le syst\u00e8me pressenti et les variantes, l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e9ments ayant un impact technique ou \u00e9conomique sur les indicateurs, comme par exemple l&rsquo;adaptation de la structure du b\u00e2timent ou du syst\u00e8me de distribution, d&rsquo;\u00e9mission ou de r\u00e9gulation \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p>\n<p>V. &#8211; De mani\u00e8re optionnelle, pour les variantes :<br \/>\n1\u00b0 Le cumul des \u00e9conomies d&rsquo;\u00e9nergie g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par la variante par rapport au syst\u00e8me pressenti, sur cinquante ans, en kWh d&rsquo;\u00e9nergie primaire par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence, et en MWh d&rsquo;\u00e9nergie primaire ;<br \/>\n2\u00b0 Le cumul des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e9vit\u00e9es par la variante par rapport au syst\u00e8me pressenti, sur cinquante ans, en kgCO<sub>2<\/sub> par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence, et en tonnes de CO<sub>2<\/sub> ;<\/p>\n<p>VI. &#8211; De mani\u00e8re optionnelle, pour le syst\u00e8me pressenti et les variantes :<br \/>\n1\u00b0 Le co\u00fbt global actualis\u00e9 du syst\u00e8me, sur cinquante ans, en euros TTC et en euros TTC par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence ;<br \/>\n2\u00b0 Le co\u00fbt global annualis\u00e9 du syst\u00e8me, en euros TTC par an et en euros TTC par an et par m\u00e8tre carr\u00e9 de surface de r\u00e9f\u00e9rence ;<br \/>\n3\u00b0 Le taux de rentabilit\u00e9 interne du syst\u00e8me, en pourcentage.<\/p>\n<p>VII. &#8211; Le syst\u00e8me retenu et la justification de ce choix.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000044501420\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Arr\u00eat\u00e9 du 9 d\u00e9cembre 2021 relatif aux attestations de prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie pour les constructions de b\u00e2timents en France m\u00e9tropolitaine et modifiant l&rsquo;arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 2011 relatif aux attestations de prise en compte de la r\u00e9glementation thermique et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux approvisionnements en \u00e9nergie pour les b\u00e2timents neufs ou les parties nouvelles de b\u00e2timents &#8211; JORF 16 d\u00e9cembre 2021<\/a><br \/>\nCet arr\u00eat\u00e9 int\u00e9resse les ma\u00eetres d\u2019ouvrage qui envisagent la construction d\u2019un b\u00e2timent neuf ou d\u2019une partie nouvelle de b\u00e2timent \u00e0 usage d&rsquo;habitation, de bureaux, ou d&rsquo;enseignement primaire ou secondaire en France m\u00e9tropolitaine et les autres acteurs de la construction (architectes, ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre, entreprises du b\u00e2timent, bureaux d\u2019\u00e9tudes, contr\u00f4leurs techniques, diagnostiqueurs immobiliers, \u2026).<\/p>\n<p>Il fixe en premier lieu les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage de l\u2019attestation de prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale dans le cadre du projet et de r\u00e9alisation de l&rsquo;\u00e9tude de faisabilit\u00e9 technique et \u00e9conomique des diverses solutions d&rsquo;approvisionnement en \u00e9nergie (lorsque celle-ci est exig\u00e9e par la r\u00e9glementation). Cette attestation doit \u00eatre jointe au dossier de demande du permis de construire. Le mod\u00e8le de cette attestation est fix\u00e9 en annexe I et son contenu d\u00e9taill\u00e9 dans l\u2019article 3 de l\u2019arr\u00eat\u00e9. Le ma\u00eetre d\u2019ouvrage devra pour l\u2019\u00e9tablir utiliser le site internet RT-RE B\u00e2timent en s&rsquo;appuyant sur le r\u00e9capitulatif standardis\u00e9 d&rsquo;\u00e9tude \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale qui aura \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli \u00e0 partir d\u2019un logiciel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019application de la RE 2020.<\/p>\n<p>Il fixe ensuite les modalit\u00e9s de r\u00e9alisation de l\u2019attestation de prise en compte des exigences de performance \u00e9nerg\u00e9tique et environnementale dans le cadre du projet qui doit \u00eatre jointe par le ma\u00eetre d\u2019ouvrage \u00e0 )a d\u00e9claration attestant de l\u2019ach\u00e8vement et de la conformit\u00e9 des travaux. Le mod\u00e8le de cette attestation est fix\u00e9 en annexe II et son contenu d\u00e9taill\u00e9 aux articles 7 et 8 de l\u2019arr\u00eat\u00e9. Cette attestation doit \u00eatre \u00e9tablie et transmise au ma\u00eetre d\u2019ouvrage par un contr\u00f4leur technique construction, une personne r\u00e9pondant aux conditions exig\u00e9es pour r\u00e9aliser le diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique maison individuelle ou accol\u00e9e, un organisme conventionn\u00e9 ou un architecte. L\u2019article 6 de cet arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9cise d\u2019ailleurs les informations que doit transmettre le ma\u00eetre d\u2019ouvrage \u00e0 cette personne pour qu\u2019elle puisse \u00e9tablir l\u2019attestation.<\/p>\n<p>Ces dispositions s\u2019appliquent :<br \/>\n\u00c0 compter du 1er janvier 2022 \u00e0 la construction de b\u00e2timents \u00e0 usage d&rsquo;habitation ;<br \/>\n\u00c0 compter du 1er juillet 2022 aux constructions de b\u00e2timents de bureaux, ou d&rsquo;enseignement primaire ou secondaire ;<br \/>\n\u00c0 compter du 1er janvier 2023, aux extensions de ces constructions et aux constructions provisoires, r\u00e9pondant aux m\u00eames usages.<\/p>\n<p>Enfin, cet arr\u00eat\u00e9 modifie l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 11 octobre 2011 relatif aux attestations de prise en compte de la r\u00e9glementation thermique et de r\u00e9alisation d&rsquo;une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 relative aux approvisionnements en \u00e9nergie pour les b\u00e2timents neufs ou les parties nouvelles de b\u00e2timents afin de compl\u00e9ter le contenu des attestations devant \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es si la construction a donn\u00e9 lieu \u00e0 la signature, avant le 1er octobre 2021, d&rsquo;un contrat de louage d&rsquo;ouvrage ou d&rsquo;un contrat de construction de maison individuelle.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000044506527\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9cret n\u00b0 2021-1674 du 16 d\u00e9cembre 2021 relatif \u00e0 la d\u00e9claration environnementale de produits de construction et de d\u00e9coration ainsi que des \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique &#8211; JORF 17 d\u00e9cembre 2021<\/a><br \/>\nCe texte int\u00e9resse :<br \/>\nles fabricants et les d\u00e9clarants de produits de construction ou de d\u00e9coration ou d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques ou de g\u00e9nie climatique,<br \/>\nles tierces parties ind\u00e9pendantes charg\u00e9es de la v\u00e9rification des d\u00e9clarations environnementales de ces produits,<br \/>\nles personnes charg\u00e9es de l&rsquo;application d&rsquo;un programme de d\u00e9clarations environnementales conventionn\u00e9,<br \/>\nles autres acteurs de la construction (ma\u00eetres d\u2019ouvrage, architectes, ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre, entreprises du b\u00e2timent, bureaux d\u2019\u00e9tudes, contr\u00f4leurs techniques, diagnostiqueurs immobiliers, \u2026).<\/p>\n<p>En application de la r\u00e9glementation environnementale 2020 (RE 2020) et notamment de l\u2019article L. 171-2 du code de la construction et de l&rsquo;habitation, des informations sur les produits de construction et de d\u00e9coration ainsi que sur les \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique doivent \u00eatre \u00e9tablies pour appr\u00e9cier le respect des r\u00e9sultats minimaux de performance environnementale des nouvelles constructions. Ces informations portent notamment sur :<br \/>\n1\u00b0 Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre tout au long du cycle de vie ;<br \/>\n2\u00b0 Leur contribution au stockage du carbone de l&rsquo;atmosph\u00e8re pendant la dur\u00e9e de vie des b\u00e2timents ;<br \/>\n3\u00b0 La quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux issus de ressources renouvelables ou du recyclage qui leur sont incorpor\u00e9s ;<br \/>\n4\u00b0 Pour certaines cat\u00e9gories de produits et \u00e9quipements, leurs impacts sur la qualit\u00e9 de l&rsquo;air int\u00e9rieur du b\u00e2timent.<\/p>\n<p>Des donn\u00e9es environnementales de services et des donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut sont fournies par le ministre charg\u00e9 de l&rsquo;\u00e9nergie et le ministre charg\u00e9 de la construction pour le calcul de la performance environnementale des b\u00e2timents neufs (Cf aujourd\u2019hui la base de donn\u00e9es INIES). Les donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut comportent toujours un coefficient de s\u00e9curit\u00e9 et c\u2019est pourquoi, il est pr\u00e9f\u00e9rable d\u2019utiliser les donn\u00e9es sp\u00e9cifiques des produits qui seront install\u00e9s dans la construction.<\/p>\n<p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2021-1674 du 16 d\u00e9cembre 2021 cr\u00e9e donc les articles R. 171-14 \u00e0 R. 171-22 du code de la construction et de l&rsquo;habitation afin de d\u00e9finir les modalit\u00e9s d\u2019application du dispositif de d\u00e9claration environnementale de ces produits que peuvent \u00e9tablir un fabricant, plusieurs fabricants ou une organisation professionnelle (appel\u00e9 d\u00e9clarant).<\/p>\n<p>Le contenu de la d\u00e9claration environnementale devra faire l&rsquo;objet d&rsquo;une v\u00e9rification par une tierce partie ind\u00e9pendante. Sa conformit\u00e9 sera formalis\u00e9e par la d\u00e9livrance d&rsquo;une attestation de v\u00e9rification remise par cette tierce partie ind\u00e9pendante au d\u00e9clarant. Un dispositif de conventionnement par le ministre charg\u00e9 de la construction de programmes de d\u00e9clarations environnementales est \u00e9galement mis en place notamment pour assurer les garanties de comp\u00e9tences ainsi que d&rsquo;ind\u00e9pendance et d&rsquo;impartialit\u00e9 des tierces parties.<\/p>\n<p>Les d\u00e9clarants demanderont \u00e0 la personne morale charg\u00e9e de l&rsquo;application d\u2019un tel programme l&rsquo;enregistrement de leur d\u00e9claration environnementale dans la ou les bases de donn\u00e9es indiqu\u00e9es dans la convention qu\u2019elle a sign\u00e9e avec le ministre charg\u00e9 de la construction. Ils tiendront \u00e0 la disposition de cette personne et des autorit\u00e9s charg\u00e9es des contr\u00f4les l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e9ments permettant de justifier les informations contenues dans leur d\u00e9claration environnementale. Des contr\u00f4les, portant sur le contenu de la d\u00e9claration environnementale et sur la v\u00e9rification effectu\u00e9e par la tierce partie ind\u00e9pendante seront mis en \u0153uvre par le ministre charg\u00e9 de la construction.<\/p>\n<p>Le d\u00e9cret abroge par ailleurs les articles R. 412-49 \u00e0 R. 412-57 du code de la consommation en int\u00e9grant leurs dispositions relatives \u00e0 la d\u00e9claration environnementale des produits de construction et de d\u00e9coration et des \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique destin\u00e9s \u00e0 la vente aux consommateurs aux nouveaux articles R. 171-23 \u00e0 R. 171-31 du code de la construction et de l&rsquo;habitation. Pour rappel, une telle d\u00e9claration environnementale est obligatoire pour ces produits d\u00e8s lors qu&rsquo;ils sont destin\u00e9s \u00e0 la vente au consommateur et lorsqu&rsquo;ils pr\u00e9sentent des all\u00e9gations \u00e0 caract\u00e8re environnemental ou utilisant les termes de d\u00e9veloppement durable ou leurs synonymes, ou que leur commercialisation est accompagn\u00e9e de telles all\u00e9gations.<\/p>\n<p>Les nouveaux articles R. 171-14 \u00e0 R. 171-31 du code de la construction et de l&rsquo;habitation sont pr\u00e9cis\u00e9s par deux arr\u00eat\u00e9s dat\u00e9s du 14 d\u00e9cembre 2021. Un premier d\u00e9taille les informations devant figurer sur les d\u00e9clarations environnementales et les modalit\u00e9s de calcul des indicateurs servant \u00e0 les \u00e9tablir, les \u00e9l\u00e9ments de justification qu\u2019un d\u00e9clarant doit conserver ainsi que les conditions d&rsquo;\u00e9laboration de d\u00e9clarations environnementales collectives ou de d\u00e9clarations environnementales param\u00e9trables. Un second pr\u00e9cise le processus de v\u00e9rification et le contenu de l&rsquo;attestation de v\u00e9rification d\u2019une d\u00e9claration environnementale, les dispositions applicables aux tierces parties ind\u00e9pendantes et aux personnes charg\u00e9es de l&rsquo;application d&rsquo;un programme de d\u00e9clarations environnementales, les modalit\u00e9s des contr\u00f4les du dispositif et les caract\u00e9ristiques et fonctionnalit\u00e9s que devront pr\u00e9senter les bases de donn\u00e9es o\u00f9 seront enregistr\u00e9es les d\u00e9clarations environnementales b\u00e9n\u00e9ficiant d&rsquo;une attestation de v\u00e9rification.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000044525628\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2021 relatif \u00e0 la d\u00e9claration environnementale des produits destin\u00e9s \u00e0 un usage dans les ouvrages de b\u00e2timent et \u00e0 la d\u00e9claration environnementale des produits utilis\u00e9e pour le calcul de la performance environnementale des b\u00e2timents &#8211; JORF 21 d\u00e9cembre 2021<\/a><br \/>\nCe texte int\u00e9resse :<br \/>\nles fabricants et les d\u00e9clarants de produits de construction ou de d\u00e9coration ou d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques ou de g\u00e9nie climatique,<br \/>\nles tierces parties ind\u00e9pendantes charg\u00e9es de la v\u00e9rification des d\u00e9clarations environnementales de ces produits,<br \/>\nles personnes charg\u00e9es de l&rsquo;application d&rsquo;un programme de d\u00e9clarations environnementales conventionn\u00e9,<br \/>\nles autres acteurs de la construction (ma\u00eetres d\u2019ouvrage, architectes, ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre, entreprises du b\u00e2timent, bureaux d\u2019\u00e9tudes, contr\u00f4leurs techniques, diagnostiqueurs immobiliers, \u2026).<\/p>\n<p>En application de la r\u00e9glementation environnementale 2020 (RE 2020) et notamment de l\u2019article L. 171-2 du code de la construction et de l&rsquo;habitation, des informations sur les produits de construction et de d\u00e9coration ainsi que sur les \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique doivent \u00eatre \u00e9tablies pour appr\u00e9cier le respect des r\u00e9sultats minimaux de performance environnementale des nouvelles constructions. Ces informations portent notamment sur :<br \/>\n1\u00b0 Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre tout au long du cycle de vie ;<br \/>\n2\u00b0 Leur contribution au stockage du carbone de l&rsquo;atmosph\u00e8re pendant la dur\u00e9e de vie des b\u00e2timents ;<br \/>\n3\u00b0 La quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux issus de ressources renouvelables ou du recyclage qui leur sont incorpor\u00e9s ;<br \/>\n4\u00b0 Pour certaines cat\u00e9gories de produits et \u00e9quipements, leurs impacts sur la qualit\u00e9 de l&rsquo;air int\u00e9rieur du b\u00e2timent.<\/p>\n<p>Des donn\u00e9es environnementales de services et des donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut sont fournies par le ministre charg\u00e9 de l&rsquo;\u00e9nergie et le ministre charg\u00e9 de la construction pour le calcul de la performance environnementale des b\u00e2timents neufs (Cf aujourd\u2019hui la base de donn\u00e9es INIES). Les donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut comportent toujours un coefficient de s\u00e9curit\u00e9 et c\u2019est pourquoi, il est pr\u00e9f\u00e9rable d\u2019utiliser les donn\u00e9es sp\u00e9cifiques des produits qui seront install\u00e9s dans la construction.<\/p>\n<p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2021-1674 du 16 d\u00e9cembre 2021 cr\u00e9e donc les articles R. 171-14 \u00e0 R. 171-22 du code de la construction et de l&rsquo;habitation afin de d\u00e9finir les modalit\u00e9s d\u2019application du dispositif de d\u00e9claration environnementale de ces produits que peuvent \u00e9tablir un fabricant, plusieurs fabricants ou une organisation professionnelle (appel\u00e9 d\u00e9clarant).<\/p>\n<p>Le contenu de la d\u00e9claration environnementale devra faire l&rsquo;objet d&rsquo;une v\u00e9rification par une tierce partie ind\u00e9pendante. Sa conformit\u00e9 sera formalis\u00e9e par la d\u00e9livrance d&rsquo;une attestation de v\u00e9rification remise par cette tierce partie ind\u00e9pendante au d\u00e9clarant. Un dispositif de conventionnement par le ministre charg\u00e9 de la construction de programmes de d\u00e9clarations environnementales est \u00e9galement mis en place notamment pour assurer les garanties de comp\u00e9tences ainsi que d&rsquo;ind\u00e9pendance et d&rsquo;impartialit\u00e9 des tierces parties.<\/p>\n<p>Les d\u00e9clarants demanderont \u00e0 la personne morale charg\u00e9e de l&rsquo;application d\u2019un tel programme l&rsquo;enregistrement de leur d\u00e9claration environnementale dans la ou les bases de donn\u00e9es indiqu\u00e9es dans la convention qu\u2019elle a sign\u00e9e avec le ministre charg\u00e9 de la construction. Ils tiendront \u00e0 la disposition de cette personne et des autorit\u00e9s charg\u00e9es des contr\u00f4les l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e9ments permettant de justifier les informations contenues dans leur d\u00e9claration environnementale. Des contr\u00f4les, portant sur le contenu de la d\u00e9claration environnementale et sur la v\u00e9rification effectu\u00e9e par la tierce partie ind\u00e9pendante seront mis en \u0153uvre par le ministre charg\u00e9 de la construction.<\/p>\n<p>Le d\u00e9cret abroge par ailleurs les articles R. 412-49 \u00e0 R. 412-57 du code de la consommation en int\u00e9grant leurs dispositions relatives \u00e0 la d\u00e9claration environnementale des produits de construction et de d\u00e9coration et des \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique destin\u00e9s \u00e0 la vente aux consommateurs aux nouveaux articles R. 171-23 \u00e0 R. 171-31 du code de la construction et de l&rsquo;habitation. Pour rappel, une telle d\u00e9claration environnementale est obligatoire pour ces produits d\u00e8s lors qu&rsquo;ils sont destin\u00e9s \u00e0 la vente au consommateur et lorsqu&rsquo;ils pr\u00e9sentent des all\u00e9gations \u00e0 caract\u00e8re environnemental ou utilisant les termes de d\u00e9veloppement durable ou leurs synonymes, ou que leur commercialisation est accompagn\u00e9e de telles all\u00e9gations.<\/p>\n<p>Les nouveaux articles R. 171-14 \u00e0 R. 171-31 du code de la construction et de l&rsquo;habitation sont pr\u00e9cis\u00e9s par deux arr\u00eat\u00e9s dat\u00e9s du 14 d\u00e9cembre 2021. Un premier d\u00e9taille les informations devant figurer sur les d\u00e9clarations environnementales et les modalit\u00e9s de calcul des indicateurs servant \u00e0 les \u00e9tablir, les \u00e9l\u00e9ments de justification qu\u2019un d\u00e9clarant doit conserver ainsi que les conditions d&rsquo;\u00e9laboration de d\u00e9clarations environnementales collectives ou de d\u00e9clarations environnementales param\u00e9trables. Un second pr\u00e9cise le processus de v\u00e9rification et le contenu de l&rsquo;attestation de v\u00e9rification d\u2019une d\u00e9claration environnementale, les dispositions applicables aux tierces parties ind\u00e9pendantes et aux personnes charg\u00e9es de l&rsquo;application d&rsquo;un programme de d\u00e9clarations environnementales, les modalit\u00e9s des contr\u00f4les du dispositif et les caract\u00e9ristiques et fonctionnalit\u00e9s que devront pr\u00e9senter les bases de donn\u00e9es o\u00f9 seront enregistr\u00e9es les d\u00e9clarations environnementales b\u00e9n\u00e9ficiant d&rsquo;une attestation de v\u00e9rification.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000044525687\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Arr\u00eat\u00e9 du 14 d\u00e9cembre 2021 relatif \u00e0 la v\u00e9rification par tierce partie ind\u00e9pendante des d\u00e9clarations environnementales des produits destin\u00e9s \u00e0 un usage dans les ouvrages de b\u00e2timent et des d\u00e9clarations environnementales des produits utilis\u00e9es pour le calcul de la performance environnementale des b\u00e2timents &#8211; JORF 21 d\u00e9cembre 2021<\/a><br \/>\nCe texte int\u00e9resse :<br \/>\nles fabricants et les d\u00e9clarants de produits de construction ou de d\u00e9coration ou d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques ou de g\u00e9nie climatique,<br \/>\nles tierces parties ind\u00e9pendantes charg\u00e9es de la v\u00e9rification des d\u00e9clarations environnementales de ces produits,<br \/>\nles personnes charg\u00e9es de l&rsquo;application d&rsquo;un programme de d\u00e9clarations environnementales conventionn\u00e9,<br \/>\nles autres acteurs de la construction (ma\u00eetres d\u2019ouvrage, architectes, ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre, entreprises du b\u00e2timent, bureaux d\u2019\u00e9tudes, contr\u00f4leurs techniques, diagnostiqueurs immobiliers, \u2026).<\/p>\n<p>En application de la r\u00e9glementation environnementale 2020 (RE 2020) et notamment de l\u2019article L. 171-2 du code de la construction et de l&rsquo;habitation, des informations sur les produits de construction et de d\u00e9coration ainsi que sur les \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique doivent \u00eatre \u00e9tablies pour appr\u00e9cier le respect des r\u00e9sultats minimaux de performance environnementale des nouvelles constructions. Ces informations portent notamment sur :<br \/>\n1\u00b0 Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre tout au long du cycle de vie ;<br \/>\n2\u00b0 Leur contribution au stockage du carbone de l&rsquo;atmosph\u00e8re pendant la dur\u00e9e de vie des b\u00e2timents ;<br \/>\n3\u00b0 La quantit\u00e9 de mat\u00e9riaux issus de ressources renouvelables ou du recyclage qui leur sont incorpor\u00e9s ;<br \/>\n4\u00b0 Pour certaines cat\u00e9gories de produits et \u00e9quipements, leurs impacts sur la qualit\u00e9 de l&rsquo;air int\u00e9rieur du b\u00e2timent.<\/p>\n<p>Des donn\u00e9es environnementales de services et des donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut sont fournies par le ministre charg\u00e9 de l&rsquo;\u00e9nergie et le ministre charg\u00e9 de la construction pour le calcul de la performance environnementale des b\u00e2timents neufs (Cf aujourd\u2019hui la base de donn\u00e9es INIES). Les donn\u00e9es environnementales par d\u00e9faut comportent toujours un coefficient de s\u00e9curit\u00e9 et c\u2019est pourquoi, il est pr\u00e9f\u00e9rable d\u2019utiliser les donn\u00e9es sp\u00e9cifiques des produits qui seront install\u00e9s dans la construction.<\/p>\n<p>Le d\u00e9cret n\u00b0 2021-1674 du 16 d\u00e9cembre 2021 cr\u00e9e donc les articles R. 171-14 \u00e0 R. 171-22 du code de la construction et de l&rsquo;habitation afin de d\u00e9finir les modalit\u00e9s d\u2019application du dispositif de d\u00e9claration environnementale de ces produits que peuvent \u00e9tablir un fabricant, plusieurs fabricants ou une organisation professionnelle (appel\u00e9 d\u00e9clarant).<\/p>\n<p>Le contenu de la d\u00e9claration environnementale devra faire l&rsquo;objet d&rsquo;une v\u00e9rification par une tierce partie ind\u00e9pendante. Sa conformit\u00e9 sera formalis\u00e9e par la d\u00e9livrance d&rsquo;une attestation de v\u00e9rification remise par cette tierce partie ind\u00e9pendante au d\u00e9clarant. Un dispositif de conventionnement par le ministre charg\u00e9 de la construction de programmes de d\u00e9clarations environnementales est \u00e9galement mis en place notamment pour assurer les garanties de comp\u00e9tences ainsi que d&rsquo;ind\u00e9pendance et d&rsquo;impartialit\u00e9 des tierces parties.<\/p>\n<p>Les d\u00e9clarants demanderont \u00e0 la personne morale charg\u00e9e de l&rsquo;application d\u2019un tel programme l&rsquo;enregistrement de leur d\u00e9claration environnementale dans la ou les bases de donn\u00e9es indiqu\u00e9es dans la convention qu\u2019elle a sign\u00e9e avec le ministre charg\u00e9 de la construction. Ils tiendront \u00e0 la disposition de cette personne et des autorit\u00e9s charg\u00e9es des contr\u00f4les l&rsquo;ensemble des \u00e9l\u00e9ments permettant de justifier les informations contenues dans leur d\u00e9claration environnementale. Des contr\u00f4les, portant sur le contenu de la d\u00e9claration environnementale et sur la v\u00e9rification effectu\u00e9e par la tierce partie ind\u00e9pendante seront mis en \u0153uvre par le ministre charg\u00e9 de la construction.<\/p>\n<p>Le d\u00e9cret abroge par ailleurs les articles R. 412-49 \u00e0 R. 412-57 du code de la consommation en int\u00e9grant leurs dispositions relatives \u00e0 la d\u00e9claration environnementale des produits de construction et de d\u00e9coration et des \u00e9quipements \u00e9lectriques, \u00e9lectroniques et de g\u00e9nie climatique destin\u00e9s \u00e0 la vente aux consommateurs aux nouveaux articles R. 171-23 \u00e0 R. 171-31 du code de la construction et de l&rsquo;habitation. Pour rappel, une telle d\u00e9claration environnementale est obligatoire pour ces produits d\u00e8s lors qu&rsquo;ils sont destin\u00e9s \u00e0 la vente au consommateur et lorsqu&rsquo;ils pr\u00e9sentent des all\u00e9gations \u00e0 caract\u00e8re environnemental ou utilisant les termes de d\u00e9veloppement durable ou leurs synonymes, ou que leur commercialisation est accompagn\u00e9e de telles all\u00e9gations.<\/p>\n<p>Les nouveaux articles R. 171-14 \u00e0 R. 171-31 du code de la construction et de l&rsquo;habitation sont pr\u00e9cis\u00e9s par deux arr\u00eat\u00e9s dat\u00e9s du 14 d\u00e9cembre 2021. Un premier d\u00e9taille les informations devant figurer sur les d\u00e9clarations environnementales et les modalit\u00e9s de calcul des indicateurs servant \u00e0 les \u00e9tablir, les \u00e9l\u00e9ments de justification qu\u2019un d\u00e9clarant doit conserver ainsi que les conditions d&rsquo;\u00e9laboration de d\u00e9clarations environnementales collectives ou de d\u00e9clarations environnementales param\u00e9trables. Un second pr\u00e9cise le processus de v\u00e9rification et le contenu de l&rsquo;attestation de v\u00e9rification d\u2019une d\u00e9claration environnementale, les dispositions applicables aux tierces parties ind\u00e9pendantes et aux personnes charg\u00e9es de l&rsquo;application d&rsquo;un programme de d\u00e9clarations environnementales, les modalit\u00e9s des contr\u00f4les du dispositif et les caract\u00e9ristiques et fonctionnalit\u00e9s que devront pr\u00e9senter les bases de donn\u00e9es o\u00f9 seront enregistr\u00e9es les d\u00e9clarations environnementales b\u00e9n\u00e9ficiant d&rsquo;une attestation de v\u00e9rification.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbSOLUTIONS ISOLATION THERMIQUE\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:48px|text_align:center|color:%23565656|line_height:60px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1642272881529{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607470702{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb] L\u2019isolation par projection de laine de laitier, la solution pour l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, la protection incendie et acoustique des b\u00e2timents. [\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_single_image&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-266","page","type-page","status-publish","hentry","description-off"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/266","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=266"}],"version-history":[{"count":137,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1195,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/266\/revisions\/1195"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}