{"id":929,"date":"2022-01-15T19:56:37","date_gmt":"2022-01-15T18:56:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.s2pi.fr\/?page_id=929"},"modified":"2022-02-15T09:47:44","modified_gmt":"2022-02-15T08:47:44","slug":"solutions-protection-securite-incendie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.s2pi.fr\/solutions-protection-securite-incendie\/","title":{"rendered":"SOLUTIONS PROTECTION S\u00c9CURIT\u00c9 INCENDIE"},"content":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbSOLUTIONS PROTECTION S\u00c9CURIT\u00c9 INCENDIE\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:48px|text_align:center|color:%23565656|line_height:52px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1642272994154{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640606013663{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb]Tous les produits mis sur le march\u00e9 par S2PI sont de classe A1 en comportement en r\u00e9action au feu. Ils sont donc non combustibles du fait de leur faible pouvoir calorifique. Ils ne contribuent pas \u00e0 l\u2019incendie et ne propagent pas l\u2019incendie. Ils permettent d\u2019atteindre aux plus hautes performances en mati\u00e8re de r\u00e9sistance au feu.<br \/>\no Les solutions projet\u00e9es avec les produits<strong> INNOSPRAY-FFM<\/strong>,<strong> INNOSPRAY-FTH<\/strong>, <strong>INNOSPRAY-PX<\/strong><br \/>\no Les solutions en panneaux rigides de laine de roche avec le panneau <strong>PN70F<\/strong><br \/>\no Les solutions de peinture intumescente avec les produits <strong>PROMAPAINT-SC3<\/strong>, <strong>PROMAPAINT-SC4<\/strong>[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1171&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bb- ISOLATION THERMIQUE PROTECTION INCENDIE &#8211;\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h2|font_size:26px|text_align:center|color:%23565656|line_height:36px\u00a0\u00bb google_fonts=\u00a0\u00bbfont_family:Open%20Sans%3A300%2C300italic%2Cregular%2Citalic%2C600%2C600italic%2C700%2C700italic%2C800%2C800italic|font_style:400%20regular%3A400%3Anormal\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1643961778118{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb25&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644099811790{border-bottom-width: 1px !important;border-bottom-color: #b7b7b7 !important;border-bottom-style: dotted !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1041&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-FMM-Plancher-membrane\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644100819012{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1042&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-FMM-Toiture\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644100852821{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1040&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-FMM-Acier\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644100902174{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1049&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-Panneau-PN-70-F-CEE-100-mm\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644100937004{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644099858105{border-bottom-width: 1px !important;border-bottom-color: #b5b5b5 !important;border-bottom-style: dotted !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1048&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-Panneau-PN-70-F\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644100953782{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1046&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-pateux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-PX-Beton\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644101479758{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1045&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-pateux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-PX-Acier\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644101499733{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1044&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fproduits-fibreux-de-projection%2F%23S2PI-Fiche-INNOSPRAY-FTH-Plancher-beton\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644104097700{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb517&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbvc_box_shadow_3d\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bblink_image\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb][vc_btn title=\u00a0\u00bbEn savoir +\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bbdanger\u00a0\u00bb size=\u00a0\u00bbsm\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb i_type=\u00a0\u00bbmaterial\u00a0\u00bb i_icon_material=\u00a0\u00bbvc-material vc-material-call_made\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInUp\u00a0\u00bb add_icon=\u00a0\u00bbtrue\u00a0\u00bb link=\u00a0\u00bburl:https%3A%2F%2Fwww.s2pi.fr%2Fpeintures-intumescentes-promapaint-sc4-et-promapaint-sc3%2F%23S2PI-PROMAT-Peinture-SC3-et-SC4&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644101837110{margin-top: -8% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_separator color=\u00a0\u00bbchino\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbshadow\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607213974{padding-bottom: 2% !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbSolutions de protection s\u00e9curit\u00e9 incendie\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h2|font_size:26px|text_align:center|color:%23565656|line_height:36px\u00a0\u00bb google_fonts=\u00a0\u00bbfont_family:Open%20Sans%3A300%2C300italic%2Cregular%2Citalic%2C600%2C600italic%2C700%2C700italic%2C800%2C800italic|font_style:400%20regular%3A400%3Anormal\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1644098798006{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb30&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640607180495{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_row_inner equal_height=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb gap=\u00a0\u00bb35&Prime;][vc_column_inner][vc_column_text]<strong>R\u00e9glementation s\u00e9curit\u00e9 incendie<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><strong>Installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement (ICPE) :<\/strong> En plus des dispositions du Code du travail, lorsqu\u2019un \u00e9tablissement est soumis \u00e0 la l\u00e9gislation des installations class\u00e9es pour la protection de l\u2019environnement, il doit \u00eatre conforme aux dispositions du <strong>titre premier du livre V du Code de l\u2019environnement.<\/strong> La plupart des arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels pris en application de ces textes contiennent des mesures de pr\u00e9vention contre l\u2019incendie (implantation, conception des b\u00e2timents, moyens de lutte\u2026).<\/p>\n<p><strong>\u00c9tablissements recevant du public (ERP) : L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 25 juin 1980<\/strong> modifi\u00e9 porte approbation des dispositions g\u00e9n\u00e9rales du r\u00e8glement de s\u00e9curit\u00e9 contre les risques d\u2019incendie et de panique dans les ERP. Ces dispositions s\u2019ajoutent \u00e0 celles du Code du travail.<br \/>\nLes ERP sont class\u00e9s en diff\u00e9rents types en fonction de leur activit\u00e9 et en diff\u00e9rentes cat\u00e9gories en fonction de l\u2019effectif qu\u2019ils peuvent accueillir. Suivant ce double classement, le r\u00e8glement pr\u00e9voit diverses mesures contre les risques d\u2019incendie (implantation des b\u00e2timents, structure des installations, d\u00e9gagements, d\u00e9senfumage, s\u00e9paration des activit\u00e9s \u00e0 risques, moyens de lutte\u2026).<\/p>\n<p>En particulier, les ERP de 5\u00e8me cat\u00e9gorie ont des mesures similaires \u00e0 celles du Code du travail.<br \/>\n<strong>Immeubles de grande hauteur (IGH) : L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 30 d\u00e9cembre 2011<\/strong> modifi\u00e9 porte r\u00e8glement de s\u00e9curit\u00e9 pour la construction des IGH et leur protection contre les risques d\u2019incendie et de panique.<br \/>\nLes IGH sont class\u00e9s en diff\u00e9rents types en fonction de leur activit\u00e9 et le r\u00e8glement, selon ce classement, pr\u00e9voit diverses mesures contre le risque d\u2019incendie (implantation des b\u00e2timents, structures des installations, d\u00e9gagements, d\u00e9senfumage, s\u00e9paration des activit\u00e9s \u00e0 risques, moyens de lutte\u2026).La r\u00e9glementation incendie pour les IGH s\u2019impose \u00e0 celle du Code du travail en mati\u00e8re d\u2019incendie.<\/p>\n<p><strong>B\u00e2timents d\u2019habitation : L\u2019arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 1986<\/strong> modifi\u00e9 est relatif \u00e0 la protection contre l\u2019incendie des b\u00e2timents d\u2019habitation (structure des b\u00e2timents, d\u00e9gagements\u2026).<\/p>\n<p><strong>Les fa\u00e7ades<br \/>\n<\/strong><strong>L\u2019instruction technique 249<\/strong> s\u2019applique aux \u00c9tablissements Recevant du Public du premier groupe, aux immeubles d&rsquo;habitation et aux immeubles de grande hauteur, dans la limite des prescriptions de chaque r\u00e9glementation. Elle fixe les exigences en mati\u00e8re de propagation du feu en fa\u00e7ade. Elle fait l\u2019objet de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 24 mai 2010. Elle a pour objet de :<br \/>\n&#8211; pr\u00e9ciser les conditions d&rsquo;application des exigences r\u00e9glementaires ;<br \/>\n&#8211; d\u00e9finir des dispositions relatives aux fa\u00e7ades et \u00e0 leur jonction avec les planchers ne n\u00e9cessitant pas de v\u00e9rifications exp\u00e9rimentales au moyen de l&rsquo;essai LEPIR 2, d\u00e9fini par l&rsquo;arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 1970 relatif \u00e0 la classification des fa\u00e7ades vitr\u00e9es par rapport au danger d&rsquo;incendie, pour l&rsquo;\u00e9valuation du C + D et du comportement au feu de l&rsquo;accrochage des fa\u00e7ades aux planchers ;<br \/>\n&#8211; d\u00e9finir des dispositions pour \u00e9viter le passage rapide des flammes ou gaz chauds d&rsquo;un \u00e9tage \u00e0 l&rsquo;autre, que l&rsquo;application de la r\u00e8gle du C + D soit requise ou non.<br \/>\nPour les immeubles de grande hauteur, satisfaire \u00e0 cette instruction technique ne dispense pas de l&rsquo;obtention du visa pr\u00e9vu \u00e0 l&rsquo;article GH 12.<br \/>\nLes solutions constructives pr\u00e9vues dans cette instruction font r\u00e9f\u00e9rence aux notions suivantes :<br \/>\n&#8211; r\u00e8gle dite du C + D ;<br \/>\n&#8211; limitation de la masse combustible mobilisable ;<br \/>\n&#8211; comportement au feu des \u00e9l\u00e9ments et produits de construction ;<br \/>\n&#8211; \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 aux jonctions fa\u00e7ade-planchers.<\/p>\n<p><em>Suite \u00e0 plusieurs incendies en Europe et en France, le minist\u00e8re de la Coh\u00e9sion des Territoires et le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur ont d\u00e9cid\u00e9 conjointement de renforcer le cadre r\u00e8glementaire des travaux de fa\u00e7ade, notamment en limitant le risque de propagation des feux par l\u2019ext\u00e9rieur. Suite \u00e0 un arr\u00eat du Conseil d\u2019\u00c9tat du 6 d\u00e9cembre 2017, qui avait soulev\u00e9 une contradiction entre l\u2019article R.122-2 du CCH et l\u2019article 3 de l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 31 janvier 1986 relatif \u00e0 la protection contre l\u2019incendie des b\u00e2timents d\u2019habitation de nouvelles dispositions s\u2019appliquent \u00e0 tous les travaux de r\u00e9novation de fa\u00e7ade dont la d\u00e9claration pr\u00e9alable ou la demande de permis de construire est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 partir du 1er janvier 2020.<\/em><br \/>\n\u2022 Le <strong>premier arr\u00eat\u00e9<\/strong> concerne les travaux de modification des immeubles d\u2019habitation de moyenne hauteur et pr\u00e9cise les solutions constructives acceptables pour les r\u00e9novations de ces fa\u00e7ades. Il reprend les dispositions du d\u00e9cret du 16 mai 2019 en y d\u00e9veloppant les pr\u00e9cisions techniques n\u00e9cessaires pour le choix des mat\u00e9riaux. Cet arr\u00eat\u00e9 rappelle en effet que le syst\u00e8me de fa\u00e7ade pr\u00e9vu doit \u00eatre class\u00e9 au moins A2-s3, d0 pour chacun de ses \u00e9l\u00e9ments constitutifs, c\u2019est-\u00e0-dire une incombustibilit\u00e9 pour tous les \u00e9l\u00e9ments composant la fa\u00e7ade.<br \/>\nCertaines des pr\u00e9cisions techniques de cet arr\u00eat\u00e9 (di\u00e8dres) font l\u2019objet de sch\u00e9mas techniques illustr\u00e9s dans le corps de ce document.<br \/>\n\u2022 Le <strong>second arr\u00eat\u00e9<\/strong> concerne tous les b\u00e2timents d\u2019habitation : 1re, 2e, 3e et 4e familles. Il a pour objectif de mettre \u00e0 jour les exigences de performance contre l\u2019incendie des rev\u00eatements de fa\u00e7ade des b\u00e2timents d\u2019habitation, de mettre \u00e0 jour le guide d\u2019isolation par l\u2019int\u00e9rieur, et de supprimer la possibilit\u00e9 de construire des immeubles d\u2019habitation comportant en leurs derniers \u00e9tages des duplex ou triplex dont le plancher bas le plus haut est \u00e0 plus de 50 m, sans tomber dans le champ de la r\u00e9glementation IGH.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_empty_space height=\u00a0\u00bb45px\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row type=\u00a0\u00bbvc_default\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbfadeIn\u00a0\u00bb seperator_enable=\u00a0\u00bbseperator_enable_value\u00a0\u00bb seperator_type=\u00a0\u00bbtriangle_svg_seperator\u00a0\u00bb seperator_svg_height=\u00a0\u00bb50&Prime; seperator_shape_background=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; anchor=\u00a0\u00bb#intro\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbintro\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_custom_heading text=\u00a0\u00bbSOLUTIONS PROTECTION S\u00c9CURIT\u00c9 INCENDIE\u00a0\u00bb font_container=\u00a0\u00bbtag:h1|font_size:48px|text_align:center|color:%23565656|line_height:52px\u00a0\u00bb use_theme_fonts=\u00a0\u00bbyes\u00a0\u00bb css_animation=\u00a0\u00bbnone\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1642272994154{margin-top: 0px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbcustom\u00a0\u00bb style=\u00a0\u00bbdotted\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2&Prime; el_width=\u00a0\u00bb50&Prime; accent_color=\u00a0\u00bb#a52626&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1640606013663{padding-top: 15px !important;padding-bottom: 5px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css_animation=\u00a0\u00bbfadeInDown\u00a0\u00bb]Tous les produits mis sur le march\u00e9 par S2PI sont de classe A1 en comportement en r\u00e9action au feu. Ils&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-929","page","type-page","status-publish","hentry","description-off"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/929","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=929"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/929\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1172,"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/929\/revisions\/1172"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.s2pi.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=929"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}